歡迎想砌模型o既巴絲入黎(19) 30000, thanks

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎(18) 721唔見人

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

AV official website

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：睇下面落地巴水貼教學
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈6樓601室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈16樓1602室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

pm store
地址：九龍深水埗青山道64號名人商業中心902室
致力為大家搜羅各式各樣的噴油工具, 主要銷售噴筆, 氣泵, 模型油漆及模型工具。

產品包括以下品牌:
Harder & Steenbeck
Badger Air-Brush
Sparmax
Anest Iwata
Mr.Hobby
Acrylicos Vallejo
Gaianotes
HobbyZone
Sujiborido, OLFA, TAMIYA 等等

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。
32. NU gundam 掛住RG名嘅MG,超變態可動性,實淨全PS骨架,揹住排牛油炮一樣可以唔上架站立,腿部有唔少裂甲加連動設計
33. EVA 初號機 抬高雙手同側踢幅度一般,其餘關節幾高可動但睇落幾脆弱.唔少小連動位置,分件細分色完美而富肌肉線條.腳板細唔太穩一般罰企冇乜問題,但擺其他post最好配返個魂支架,冇普通RG支架接口

由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。
黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。
神高：最靚仔嘅神高，肌肉猛男風，骨架扎實，擁有痴撚線嘅可動性，裝左外甲會有些少干涉。有少少預塗裝，金屬部件近乎冇，有送彩虹圓圈特效。手臂藍色裝甲要還原返普通mode時個c 字扣好易甩，心口打開經過特別設計，唔似其他版本(包括mg),咁遮埋個面。

由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

貼水貼

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。

介紹用銼同沙紙

打磨入門

噴電鍍油

Masking 技巧 (Shared by RX-78-2)

岩岩睇左一條日本仔既有效率masking方法:

用極幼既masking tape (1-2mm) 做好個邊先, 呢隻tape可以做到好順既曲線, 之後上大範圍既masking tape, 剩底既用masking solution

條邊sharp過自己cut masking tape好多

黃化問題 （由福仔759巴打提供）
先講講個黃化問題先
參考過外國論壇話用陽光曬一日至一個禮拜
視乎你塊嘢有幾黃同你嗰邊有幾耐日照咁啦
原link:
但你都知香港喱啲石屎森林你屋企唔係西斜都幾難搵到陽光
咁有人就用gel甲嗰啲UV燈射佢老味

效果都幾明顯, 飛一飛邊啲透明位就冇事
但如果想勁到連透明邊位都白埋又得唔得呢
係有嘅, 可以睇下喱個日本網站教學, 用一支叫Kitchen hunter(?)嘅清潔劑原液唔開稀直接浸佢老味

咁呢就連透明邊位都只係剩返極少黃漬
而我自己都同你一樣好懷疑, 唔係應該會愈射愈黃架咩?
實驗心態驅使之下我去老鴨買咗支UV燈返嚟, 順便可以射埋我啲3D parts
壓著射咗兩晚, 真係白返, 因為我本身都唔係好信會Work所以冇影到相
原本十字架嘅白邊同你張嘢差唔多黃

變成而家咁白
我相信原理係UV將成層Oxidized咗嘅催化劑(即係黃色嗰層嘢)「蒸發」咗
但做完喱一步唔可以即刻落水, 因為我相信你喱啲舊水貼唔只黃, 仲會碎
要用水貼修補液
日本個教學link

另一個教學

喱啲舊水貼黃化同脆化基本上係打孖咁嚟
支修補液其實就係一層好薄好薄嘅膠
本身就係用嚟做水貼最面嗰層嘅, 用嚟鎖著啲墨水喺水貼紙上面
而家用喺舊水貼嘅作用其實差唔多, 只不過係鎖實啲望落冇咩但實際上已經失去拉伸能力甚麼本身已經碎開咗嘅水貼
我喺富聯買就70蚊支, budget喱啲就交俾巴打你諗

舊化教學（由福仔759巴打提供）
我以前砌飛機嘅經驗嚟講呢
就係好睇你個水貼圖案有幾粗/幼
如果個圖案太幼又飛咗邊搞到成張嘢都好細就唔建議即刻撳佢
因為好易碎然後痴上支棉花棒到
拎嚟實際case嚟睇啦, 紅色箭嘴個位就係我炒咗要補色嘅位喇

好似喱啲咁細條嘅就唔建議亂嚟
但如果好似圖入面隔離啲日之丸就撳佢啦,唔好太大力同扭支棉花棒

但正所謂預防治療
我就建議如果你如果要痴喱啲幼水貼又唔想搞到咁進退兩難呢
最好都係落咗mark setter先, 我就用開好普通嗰隻

用完會更加貼伏,自然落完softer都少啲凸起,撳佢都冇咁易爛
回歸返你一開始個case,如果係我就會等啲softer乾晒之後喺邊位浸少少setter入去先再撳實, 一般都冇死
撳嘅時候唔好亂掃或者扭支棉花棒就應該冇問題

滲線,漬洗,輕量舊化（由福仔759巴打提供）
我係有啲Alternative嘅推介, 就係用油彩(畫油畫嗰啲)同水溶性木顏色

油彩開稀之後個質地同琺瑯油差好遠, 會更稀更慢乾
其中一個我鍾意喱個方法嘅原因係琺瑯滲線未必食到嘅淺坑油彩都會食到
其二就係可以順便做埋漬洗, 可以當係一個極低要求嘅陰影效果
另外就係未必一定要用X-20, 開稀可以用亞麻仁油, 抹可能就咁搵吸油紙捽都得
但唔好處就係要乾好耐, 一定要乾過夜

油彩做舊化又有另一個好處就係佢比琺瑯油更好blend開啲顏色
做出嚟我覺得比開稀咗嘅琺瑯油更加自然, 邊界位會更burr更融和於底色
不過手感就同開稀琺瑯油差好多, 但摸熟掃法之後就會明顯發現油彩係比琺瑯油更加好控制, 唔滿意又可以即刻抆走佢
非常方便, 但都係嗰句, 要乾好耐

水溶性木顏色其實某程度上同乾粉彩好似
但佢遇水即刻捽得甩,非常易控制, 拎嚟做變色甩青效果一流
不過要留意佢係要喺消光面上面用,如果唔係會咬唔入
所以用之前要留意清楚自己仲有冇步驟未做完先噴消光再落筆
有興趣嘅睇下片, j下先, PLASMO喱個捷克channel真係極高質
啟發咗我好多

乾粉彩舊化教學（由福仔759巴打提供）

乾粉彩其實又係一個好好控制嘅嘢嚟
主要步驟有
1. 溝粉, 直接撈成你想要嘅色
2. 搽X-20, 係一種半黏著嘅步驟, 主要係你撻啲粉上去之後好啲作修正
3. 搽Pigment fixer, 喱個就真係痴著啲粉咁濟, 其實就係溶返開啲粉等佢痴著個面
4. 用筆掃佢老味, 你可以就咁乾掃上去, 又可以濕少少上面兩隻嘢嚟掃
5. 成碌上, 刮上去
而且改變步驟嘅先後次序出到嚟嘅效果又可以好唔同, 自由度好高
即係例如你想做沙漠乾燥少少嘅, 風沙感覺嘅, 我自己當初做西線沙漠戰鬥機就用筆點少少粉乾掃上去, 薄薄地有層粉好似有少少朦朧感覺
就慢慢點啲fixer上去,盡量唔好打亂個層次

但如果你想做叢林野戰feel多淤泥嘅, 咁就要落咗fixer喺表面先, 隨心加,重手少少都得, 反正都係要見到佢結埋一舊咁
如果想做啲泥石刮上去啲膝頭位就最好成碌刮佢老味喇
但其實我覺得漬洗做得好呢,後者就隨便做都好有feel
如果要有噴筆想挑戰下自己, 可以試下做雨痕

落鹽整到好似炒菜咁

素組基本工具(油頭毒絲巴打分享)
最近多咗好多好多新加入既巴絲打一齊砌模型抗疫
小弟就係到講下幾種**素組**會用既工具 素組意思即係不上色
下面我好直接咁講我個人觀點 不喜勿插

先講下一把係模型界出哂名既剪鉗 神之手 SPN-120 討論度極高

優點:個人極力推介唔打磨既玩家買 減少水口發白
缺點:價錢極貴 易崩刃

神之手好處係當你貼住水口剪係極少發白 所以係極適合**不打磨人士**用
但如果你係打算打磨既 通常都預留少少水口1-2MM左右磨落去
咁呢個時候神之手係完全廢左武功 亦都用唔到佢既特性同優點 用一把普通剪鉗都搞掂
****神剪記得用二刀流 唔好剪流道同硬野 第一刀交比第把平既鉗****
另有巴打推介既田宮金牌剪 田宮鉗皇 74035 新版我就唔推介啦
保養得好用返七八年都無問題

筆刀

個人上水貼先用 開包裝袋
有好多人都會用黎批水口 但極講求技巧 我唔推介新手咁做 一唔小心就見血
同埋有神之手既出現 筆刀對我黎講只係剩返鎅水貼同cut砂紙有用

Cutting Mats

用得筆刀就要買 各大SIZE自己決定 文具店12蚊店都有
模型鋪有牌子既就自己鍾意 個人覺得都係咁用 買平既就算

鑷子 直/彎

上水貼 微型控制用

打磨篇

砂紙/打磨板

平面打磨我會配合打磨板使用 可以自己用膠板配合雙面膠
如果慳錢既可以就咁剪張砂紙落黎 對摺黎三下用 咁樣唔會太軟 又有力度
市面上亦都有好多現成既打磨板同貼哂雙面貼既砂紙方便大家

以下係小弟打磨既心得
平面打磨:
田宮400號-->3m紅色海綿砂紙(superfine)-->3m藍色海綿砂紙-->3m綠色海綿砂紙
先用400號磨平水口位 再跟住紅藍綠咁去 咁你個水口位已經係好靚
如果打算上色既 磨到藍色都夠

曲面打磨:
3m紅色海綿砂紙(fine)-->3m紅色海綿砂紙(superfine)-->3m藍色海綿砂紙-->3m綠色海綿砂紙
曲面都係跟住綠藍綠咁磨落去 都係打算上色磨到藍色就夠
3m紅色海綿砂紙有唔同型號 fine係320-400號左右 superfine 500-600左右
3M砂紙鴨記10蚊有找 唔好去某D模型鋪賣廿蚊張既比人當水魚

以下再講進階少少既素組 滲線同消光
呢兩樣野真係模型界魔術 極力推介新手玩埋呢兩個step
滲線: 突出返高達/模型本身應有既線條同陰影
消光: 消除打磨後既痕跡 同埋本身模型膠件既膠質感
田宮滲線液

用法上網已經好多 睇片比較易明 所以我都唔多講
X20 滲線液溶濟/白電油

千奇千奇唔好買錯係溶水性既X20A 好多新手成日撈亂
田宮滲線液係琺瑯油 一定要用X20黎溶
用法:用棉花棒 點少少再用紙巾印一印先好用 抹時記得輕輕力
***千萬唔好拎太多當佢水咁用 爆件唔好問點解***
如果真係好驚好驚爆件既 可以用白電油 但都唔係保證100%唔爆件 同埋好臭
消光

呢種新款水性消光係減低咗好多白化既機率 比起以前油性消光係好用好多
用法亦都同油性消光唔同 所以就去片 自己睇

暫時應該都講完素組應有既工具 工具有好多唔同既用法 呢樣就等大家再自己去深究 小弟都係第一次打咁大篇文出黎 希望各位高手插細力D

誤中1001 同埋唔記得改頭post 條link

我新手唔太識掃掃下 同 唧唧下...
我之前噴油性消光都係由左至右掃過去噴
我果隻係淺藍av消光

lm

同埋如果噴av油上
係咪最好用1200 以上嘅打底？
我驚d上完再上其他噴罐色會好厚漆
同埋用水貼嘅話又要用光澤 打磨好水貼突起部份又要再噴翻消光
咁樣會唔會真係好厚架

打底 -》av油 -〉光澤 -》消光

見到都好厚！

1200號個D底灰唔係好臭既咩

上噴罐油性灰？

油性底係臭+毒
但可以磨

水性底冇毒 但唔磨得
純粹上色底層

佢應該係講緊油性個種有號數既底灰?
我見佢玩AV油 但用油性灰 有D矛盾
既然玩得油性底灰 點解唔玩硝基油 要去玩AV油

因為灰可以用噴罐做後樓梯戰士？

有無巴打見到邊度有MG巴巴托斯賣

咁呢層我又無諗到wo

如果仲有興趣我極推薦你玩, 喱個系列對我人生影響好大
而家有PS4 Remaster版, 勁撚平好似百零蚊
冇PS4有PC版, PSP有兩集續作, 個人認為第3集做得比較好, 前年PS4出咗第4作
雖然啲女全部都好好J, 但當初我決定俾錢嗰刻唔係因為啲女
而係因為Edelweiss號駛出屋企嗰一幕
我屌佢老味型撚到

喺嗰一刻我已經深深咁愛上咗喱件我平生見過最靚嘅幻想兵器
然後玩落隻GAME, 發現唔止兵器, 人物設計, 成個世界觀同劇本係披著軍事GAME嘅皮, 內在係一隻浪漫到核爆嘅GAME, 我完全係死心塌地
然後佢每出一集我就玩一集, 雖然第2集麻麻哋但第3集出PV又搞到我高潮咗
就係因為佢

不過佢冇Edelweiss咁好命水, 冇自己嘅一副模型
就係咁我就踏上咗一條不歸路

喱一年係我人生最瘋狂嘅一年

自己而家睇返自己都覺得驚

最後成品貼過幾次就唔再特別貼多次
但我對喱個系列嘅愛完全熄唔到
當佢出第4作嘅時候, 我就一直等佢本設定集, 點知無啦啦佢歐美版出咗個特典版係跟埋架車嘅1/48模型, 即刻再訂過一盒

但我接受唔到成個系列唔同比例, 結果有一晚我飲醉咗

點知醉咗成個禮拜

而好可惜嘅係, 喱架Hafen號印完晒成隻之後發現咗啲好難挽救嘅問題
暫時停工, 終有一日完成咗再post上嚟

咁點解唔用Av油底灰？
雖然磨唔到

屋企有一堆高達marker 筆，想買埋支marker 筆噴槍用埋佢，想問下各位ching 副廠用唔用得過？

我都唔知佢呀

其實都係膠一舊，邊有分別

嘩，D指甲咁撚長既

上個POST有大埔既巴打講開麗達, 想問問老闆係咪過咗身?

睇落好似雪曼

福巴真係痴撚線

在此宣佈 E度砌 現成模型既都係 垃圾
我就係

砌?福巴老子我 我自己設計 自己啤出黎 再自己砌

第一代係四號車mix tiger II
第二代係意大利重戰車(我有畫但愛唔深所以未印)
第三代就明顯係Tiger II mix panther
第四代就係雪曼放大加貓耳仔

其實做自己模型真係我夢想嚟
當然夢想就真係夢想現實就係咁血淋淋
自己品味唔夠大眾已經夠死, 所以好彩生於喱個年代有3D printing
目前人生目標係3D drawing skills修練到一個更高嘅境界之後可以做到戰場女武神4入面嗰架雪上巡洋艦 Centurion號

每次見到佢就諗起男女主角喺甲板上面手拖手睇極光
好撚浪漫啊

用咩油先會做到佢呢種效果？

想問下 黑色底加 紅色係唔係會變瘀紅色
有咩色會搞到咁有色差, 等我避左佢
通常灰底/黑底/白底

唔同底色會影響隻顏色個發色
黑底色個紅色個發色會偏暗
白底色個紅色明度會光啲
睇你想要咩紅色

唔想煩可以乜鳩都用白色，想隻色似返原色可以加層發色層係中間

比效常用又要留心既色有 紅 黃 橙

紅色真係要小心
好鬼sharp, 分開睇冇咁易其到問題
一拍埋就好明顯

UV 反應?
好多牌子都有出

左變右
本身半透佢油咗實色

無知一問
bandai出個d特別色(珍珠白 特別配色)
係咪俾素組既人砌？
要上色就唔會買？

係

平時mr hobby果款藍罐灰補土
上完再用av油掂唔掂

之前搵黑色三連星支架位巴打搵到未？
見到有人放

痴水貼痴到懷疑人生 好痛苦

我覺得貼水貼係最享受嘅過程

未試過
應該冇問題

GSI Mr Hobby Aqueous 上到普通灰上面
AV 同樣係 Acrylic Base

痴乜鳩要咁 我果陣隻megami 都痴左幾日都未叫痛苦

浸完拍上去拖水貼去模型上面時 斷開

痴bandai 既係，壽屋既唔係

因為屋企有養貓 唔想用油性... 咁如果我用AV油 咁底灰用咩好...

咁如果我用AV底灰上 咁到時個水貼係咪上咗個光澤先去輕輕力打磨同拋光水貼？

底灰做後樓梯戰士

想問有無巴打用過用電供氣比噴槍用嘅product?

貼果陣爛,同貼之後爛係最無癮
但冇事冇幹嘅話過程係舒服

初時一買就買兩張,驚自己fail,一錯就endgame

以後唔買大陸水貼 又矇又錯

但真係好細粒 好辛苦

最 攰 真係水貼 由其係RG

又要彎腰 眼又攰
最嬲係
C型/L型水貼 一鄒左就 唔洗痴

我C型L型
一FAIL 就 貼膠貼 算撚數

點解各位成日都話AV底灰磨唔到? 你等佢完全乾哂+唔好用太細號數嘅砂紙係磨到架

但你唔買大陸水貼 你選擇又真係小

BANDAI D貼出得 又小款 又慢

唉 我都唔知

我仲要 分開一件件咁痴 冇砌埋 因為骨上咗光油 唔想到時一次消光

係咪即係氣泵？

好型
但係我唔肯定自己有無時間玩

因為Av油係水膠彩（有錯請指正）乾咗會變成一層膜咁

反而用大號磨到？
我自己就試過亮黑灰，乾左兩晚，一磨就成層膜磨左出黎

用返AV隻primer咪搞掂 AV隻primer係磨得, 你只要比返少少耐性等佢乾 (官方話無24小時都算乾透, 但係我試過噴完大約半個鐘左右已經磨佢無出事) 同埋溫柔啲, 係絕對可以打磨; 如果你一黎就攞張400沙紙出盡力咁死磨, 油性底灰都比你磨走哂啦

無錯係會乾成一層漆膜係上面, 但係層膜食得夠實嘅話係無咁易甩, 起碼我係真係磨過唔少次, 除咗第一次係當佢好似油性灰咁磨出事之外, 之後都無事
最重要係用高號數啲嘅沙紙磨, 同唔好搏哂命咁死磨爛磨

新手一問 大號係咪愈粗糙 細號就磨得愈幼細嘅意思

倒返轉

ho ball

我仲係用緊最普通個隻AV primer, 色係german panzer grey, 第一次用個陣我都係好似各位講咁成層膜磨出黎, 之後幾次用我都係攞海綿沙磨, 只要輕力啲同唔好搏哂命咁磨, 我都無再磨甩塊漆膜出黎

利申但係我都係用緊油性灰多過水性灰

類似依種

比噴罐好，比龜泵差

係咪講緊喱舊嘢啊?

類似依種 上youtube睇到有d幾正 但實際唔知效果點

實際垃圾一件

原來係咁 但係好似始終都做唔到油性底灰個作用
即係睇細微位 補縮膠之類

基本嘢做得齊
但唔洗諗著佢有幾高壓
噴灰應該唔掂, 不過我係用開油性噴罐底灰出後樓梯射

買左hansa 381, 手感極好
個樣好好j

不過未慣個單向雙動設計

痴過呢隻之後我發現就算係Rg 都係easy mode

咁有辣有唔辣, AV油賣點係所謂無害同無咩味, 如果佢可以做哂所有嘢油性一早收咗皮 btw補縮膠同睇細微位係做到嘅, 都係個句比啲耐性等佢乾同溫柔啲磨

我最痛苦真係水貼同滲線 係咪我比較奇怪

順便想問下，
已經夾左膠貼，想撕落黎換水貼，有咩要注意？有膠跡點處理好？

我自己嚟講最痛苦係打磨同用畢地塑形, 喱兩個步驟一定係打孖一齊嚟
其次係遮蓋同CUT膠板

最痛苦係比錢 點解啲模型唔係係個天到跌落黎

屌啦咁計架咩

屌你正呀喂！！！

屌係wor，越大number 越滑
做野做到溫溫鄧鄧tim

畢力磨磨成忽甩左落黎都咪話唔開心

打磨我還好 但係同樣我滲線水貼一齊做 都好痛苦

遮蓋我就唔太大感覺

請問邊度有薄刃鬼斬 平頭賣，周圍斬冇貨

畢地我又真係冇用過

想問下 如果刮甩漆 你地會點救??
AV油 噴左鋼黑 +消光
刮甩左D細位 用筆塗 補上去 隻色都有D分別

不恥下問

求SHARE

做舊化

畢地呢, 用過3隻
光硬化畢地, AB畢地, 牙膏畢地
雖然用途3樣都唔同但一要用嘅時候都係諗AB畢地先
咬得好實, 打磨起上嚟又唔會痴嚟痴去
不過用起上嚟真係乸手唔盛勢
光硬化畢地呢....貪快嗰時就會用, 但強度真係麻麻哋, 又易甩
打磨嘅時候成日食晒落支銼刀到
牙膏畢地我多數溝藍蓋膠水補夾口
同埋3D printing啲紋都用佢嚟補

不過我喱方面手勢唔好, 成日磨完都有鬼影, 又要補多次再磨過
無限loop

成支滲線油倒瀉落地下 執撚死我

點解你好似成日都咁多災多難咁

av油滲線 個表面點都會有啲積 但太稀又冇色 可以點搞

雙星嗰隻就用完x20都係會有個印

我都想知 點解模型 工具都出過曬事 依加連支油都要咁對我

所以我自己幾大都會噴一層油性光澤先滲線
易清理好多

上YM睇左未？

你用咩色滲喺咩色？

背脊粒的抆唔返出黎， 點算

我反而鍾意用光硬化多，夠快，但係我又無試過甩落黎

大舊起上嚟就會易啲甩
有時又好實, 好難觸摸, 要炒就唔知點解都會炒到

呢隻有咩特別？

特別核突， 好似係

灰 想滲深灰/黑

隻金色 好舒服
D瑕疵[喇]位 可以無視

g40 紀念，標榜用工業角度重造rx78
鍾意既人會好buy，唔鍾意既會覺得好怪

利申：好鍾意，買左兩隻，訂多左兩隻

咁其實你用咩滲都好難好出色
試下用d 對比大啲既試下

新手想試改造噴野 有無咩牌子嘅av油色多同真係無咩味 最好有圖
全用AV油 唔用油性同 砝瑯油 得唔得
同埋有無又細又靜嘅氣泵

巴打你冷靜下先
AV油個「AV」就已經係個牌子, 全名係Acrylicos Vallejo
圖嘅話post頭應該有, 碌下佢, 喱到有好多巴打都係全AV油, 唔用其他
氣泵交俾下位答下

過2 日去望下

av 油本身已經係一個牌子，全寫叫acrylico vallejo，係西班牙（好似係）既牌子
佢本質上係水性油黎（嚴格黎講應該叫亞加力油）
同類既其他牌子有mig，citadel（好似仲有其他牌子，等其他巴打補充）

全部用av 油係無問題既，畢竟佢本身就係造黎油戰棋既
av 既漆膜強度無油性油咁強，但係其實油性油都係會被刮甩既

要講我覺得av 油既唔好，就係av 油係非常啞色，有時想做半光澤既效果時，av 油就做唔到
（利申：未試加gloss medium，可能加左就做到）

總結咁講，其實用黎自娛，av 油上色絕對無問題

AV係嚟自西班牙, 所以「Vallejo」係讀「嘩呢河」
之前有朋友見到我買之後問我:「咦? 你又轉用嘩呢咗?」
我聲到gap gap聲條友之前喺我買支罐裝mojito嘅時候又讀做「mo唧駝」
不過我喺西班牙做intern嘅時候就完全冇見過AV油出現過

諗返起又笑到打錯字

福巴好international
喺德國讀書，又去過西班牙做intern

嘩， 呢張野好好玩

媽啊 入坑後砌嘅第2隻 第一次用噴槍 仲要一嚟就試改色 搞咗成個月都嚟 日日得閒就噴 依加只係望到啲件未砌 我都已經開心死

雖然仲有少少替換嘅手掌未噴 仲未滲線 仲未噴保護漆

有冇咩好推介 銀色/白色？ 但我又驚對比太大會好怪

feel 到你份滿足感

啡色？

嗯....有好有唔好咁啦
當初喱啲機會用咗好多時間, 好多手段得到返嚟, 但全部都係正當手段嚟
不過就得罪咗唔同嘅同學或者某啲朋友咁, 總有啲撚樣係覺得不勞而穫係應份
而返到嚟啲人都會覺得自己好似乜都識晒咁, 會問埋啲奇呢問題, 答唔到又覺得你唔知高竇定扮嘢
不過去到嗰邊走嚟走去都叫做了解到好多唔同歐洲國家風氣係點
都分到邊啲係真係高質國家邊啲揸流灘, 但返到嚟講真話有時又會得罪人
尤其係德撚, 好多人仲喺到講咩東西德差異, 我同佢真係有差別嘅其實係南北文化又話老吹未聽過
有啲話想去啤酒節同佢講頂得著班撚樣嘔到四圍係又失控打爆啲垃圾桶又話我掃興
屋企門口有幾棵櫻花又話我係咪犯賤去到歐洲都掛著日本
而家喱個時世就更加唔洗講廢撚事出聲

好似多位巴打指出, AV油個AV係牌子名黎, 但係本身AV油係有好多色比你揀

首先係底灰, 以上3枝個樽寫住 "Surface Primer" 嘅就係底灰黎, 3枝嘅分別只係唔同容量, 如果只係想試吓好唔好用嘅可以買枝細嘅試吓先, 記住Surface Primer係磨得, 但係要比時間佢乾咗先+用較高度數沙紙 (海綿沙三色都可以, 但係紅色要輕力啲) 溫柔咁磨

Model Color
最常見嘅AV油, 白色蓋係佢嘅特徵, 似普通美術用嘅塑膠彩, 好處係方便手油, 唔可以就咁倒入筆到噴

Model Air
同Model Color嘅分別就係佢本身開稀咗, 可以就咁倒入噴筆到噴, 黑色蓋係佢嘅特徵

Game Color
呢個系列嘅顏色主要會鮮色一啲, 除咗鮮色之外同Model Color無咩分別, 一樣唔可以就咁倒入筆到噴, 灰色蓋係佢特徵

Game Air
就係Game Color嘅Air版本, 本身開稀咗可以就咁入噴筆噴, 同Air一樣都係黑色蓋

Mecha
新系列, 標榜耐刮過一般水性油 (當然係油性油面前都係垃圾), 本身個油嘅稀度介乎Model Color同Air中間, 噴筆口徑大嘅都可以就咁入筆噴; 細嘅最好開稀先倒入筆到噴
藍色藍係佢特徵

簡單啲講, 係唔開稀嘅情況下, 白色蓋同灰色蓋只可以手油; 黑色蓋可以噴筆噴, 手油會困難啲; 藍色蓋情況特別, 一般情況下噴得亦手油得
咁如果想白色蓋都噴得呢? 你可以用下面個枝嘢

[img]

Airbrush Thinner
簡單啲講就係攞黎開稀啲油用, 有人話用水開稀黎噴都得, 不過會好易甩, 我就試過用雙星嘅X20A開, 係work嘅, 驚就用返官方Thinner開

Airbrush Flow Improver
即係緩干劑, 加少少落油到可以減慢油干嘅速度, 噴出黎漆面都會滑啲

Gloss Varnish
即係光油

Matt Varnish
即係消光

Satin Varnish
半光澤, 不過出黎會偏向消光一啲

上面Gloss, Matt, Satin都有Mecha版本, 但係一樣係黑色蓋, 只係招紙到寫住Mecha同有Mecha個公仔頭

咁樣

Airbrush Cleaner
噴完AV油之後用黎清潔噴筆嘅, 要注意佢只係預你清潔用, 唔好諗住thinner用哂就用cleaner黎開稀AV油, 嫌貴嘅可以用X20A又或者去藥房/化工原料鋪買99%酒精洗

如果嫌本身AV油嘅金屬色唔靚, 仲有Metal Color呢條系列, 本身已經開稀咗可以直接噴

Metal Color都唔得就仲有Liquid 系列, 一樣開稀咗可以就咁噴, 但要注意Liquid只可以用99%酒精洗, 就算用返AV隻Thinner都洗唔到, 同埋樽嘢聽聞接觸到其他液體會不再光澤
利申我無用過Liquid

如果連liquid都滿足唔到你嘅需求, 我建議你用返油性金屬油

買左fazz ver ka 既巴打買左幾錢？

加落template啦

AV油我覺得特別在medium呢樣野

欽敬

btw 睇完netflix 講中途島嗰集，再睇多次中途島，得出結論係如果現代要再打空戰應該完全無國家可以同美國打

創意真係好緊要
日本仔用大部份100羊店的材料都整到場景咁靚

其實係咪即係油性嘅光澤添加劑?
利申無論AV嘅Medium定係油性嘅光澤添加劑我都未用過 我仲係一個新手黎

你當最大贏家流架?

你係新手定老手 老手無理由唔識
新手點解要走去磨水貼 隨時磨完你喊三聲

所以話現到戰爭真係好撚無聊, 打飛機好過

終於有AV高手出黎講解下

噴用AV油 AV底灰
細節位砝瑯油滲線加手塗 簡單方便
氣泵加噴槍 睇你有幾多筆直啦

其實係...
嚟緊隻光武可能會用下AV油隻光澤Medium, 試下又有幾光

扮新手可恥

我無玩過油性油，所以比較唔到
我玩過一枝metal medium，個效果就係幫本身啞色既av 油加入一d 金屬質感（類似係多左d 銀粒），但手油個效果唔太出，而且係有開淺色左既傾向

試完話我知

本身係又何來扮 唔好係到屈鳩我

我諗佢係想講消除水貼高低差嗰個technique?
咁樣就係:
底灰(AV/油性你諗你)-->AV油-->光澤-->水貼-->好多層光澤-->磨鳩佢
之後要消光定KEEP著光澤你諗你

呢期d 新手個個高手咁，叫d 真新手（我）情何以堪

新手痴完水貼噴層保護已經好夠 唔好搞咁多啦

只要未磨穿層光油應該都唔會磨甩av 灰？

應該話唔同效果嘅添加劑?
search得出以下
Matt Medium 消光添加劑
Gloss Medium 亮光添加劑
Crackle Medium 裂紋製造劑
Glaze Medium 釉光添加劑
Retarder Medium 筆塗緩乾劑
Chipping Medium 碎裂效果劑
Metal Medium 金屬質感添加劑
----
Gloss Varnish 光澤保護漆
Satin Varnish 半光澤保護漆
Matt Varnish 消光保護漆

喱個呢...相信係物理問題嚟
咬得實唔實真係你哋喱啲用開AV油嘅先知
油性廢老唔識AV油

呢枝嘢見啲鬼佬成日用

glaze 同gloss 其實字面上有咩分別

其實啲英文介紹都好詳細

用AV油梗係要佛系思想
唔應甩就唔會甩; 要甩就係要甩, 無得避

下次試完話你知
就失業應該多啲時間砌模型

glaze 你理解做加多層透明層

glaze我睇片好似係攞黎調淺隻色? 將隻色調淺幾度咁

即係水晶甲同光油既分別？

據我了解好似除左隻crackle medium 之外，隻隻medium 都會調淺左隻色

我理解錯 應該係類似將隻色變透明?

覆返上面位巴打 其實玩av油唔一定要玩死佢
可以用埋琺油做細節 av油用落其實係幾靈活
但真係噴完油等乾就即上保護 唔係好易甩

睇完條片我理解都係咁

真係唔肯定
比起透明，我更加想知佢個反光性如何

似乎啱一半, 佢的確有種令本身隻色變得有啲透明嘅效果
但似乎係因為佢增強咗隻顏色嘅延展能力嘅副作用嚟
睇落有啲似我以前用油畫掃漸變嗰種效果
玩戰棋嗰位巴打出嚟解下畫

又要做打手
好似佢咁，佢成部wing zero 用左好幾種顏料：油性底灰，av 水性，上面再cum 雙星水性，一樣可以
（留意番av 水性同雙星水性好似唔係同類嘢黎）

實際上，只要有heart 用口吹噴筆都可以整到好既作品

即係稀左，但拉長左，導致佢可以造到更薄既漆膜？

一講heart我就諗起south park呢集

屌

已訂閱wing zero
睇人整模型真係好撚正

點形容呢...開稀佢同時啲油料粒子break down得細啲又唔會聚埋一齊所以分佈得平均一啲?
以前大學做實驗用過類似作用嘅solution嚟分隔一啲納米粒子
我諗係同一個idea

好靚

ON9一問 見佢成隻腳骨架咁噴
入面有PC膠會唔會爆或者關節變到好緊

暫時未諗到咩時候要用 補夾口我都係膠水唔得先用aa膠

我先兩日打瀉枝油性油

正路呢個年代就就唔洗搞咁多嘢嘅...
我喱條友on9專砌爛件垃圾件先咁多嘢

似乎入面無pc 膠，而且我估佢其實有做好masking 先咁樣成條噴

鍾意睇人整模型我建議你可以sub 埋ea gunpla 同rick

^ea 主要穩打穩扎咁加刻線同配色

^rick 就係一條真心痴線佬黎

呢三個youtuber 各有特色

真係似 教育有關

真係長知識，原來消光 光油可以咁樣疊

真係好鐘意睇呢d土炮野
拎粒石黎印個紙黏土表面做到真石質感,真係學到野

有小小似透明嘅灰

會唔會有巴打係喺自己間房噴模型
近排想認真玩模型 打算會噴埋油 但係諗緊喺平時間房噴會唔會遲早毒撚死

最緊要有抽氣箱同勤清潔, 抽氣箱塊濾綿勤啲換, 噴油性嘅最好戴埋豬嘴多份保護

你抽風抽得好，做足對流就無問題既，無人叫你咁撚痴線放個抽風係床上面噴既麻

味吹走哂 但唔會有毒殘留咩

我係放個抽風係床上面噴...

你唔係噴AV油既咩

與油共眠 不過巴打你好似係玩AV油? 應該無咩事, 最多啲衫痴到啲油粒子染色者

仲有啲其他油 噴罐
噴罐奉勸各位真係唔好 噴多兩野吹返哂落自己度

噴筆就唔怕 對住抽風噴同大大塊膠板擋住

用生命砌模型

我係床隔離張枱都唔夠膽噴油性

唔反了
我要拜佢為師

喱個要學喇

好期待最尾完成 隻嘢出嚟會係點

追擊大師

望落已經好似好掂

係咪冇開ps裝甲

咁你地啲抽氣箱係買現成定係自制

我第一個抽氣箱係自製，而家用緊個係現成

條女灰噴到透晒底色都ok?同埋係咪應黑底

我記得以前有人同我講過底灰係唔需要噴到完全遮哂原件色所以我以前用噴罐個陣都好似佢咁唔會遮哂原色，之後再上底色再上主色
而家有噴筆我就多數用深灰～黑色底灰打底，噴到遮哂原件色黎做底色
黑唔黑底就我覺得好見人見智

挑，佢噴灰係主要check打磨位啫
一上銀就乜鳩都遮晒啦
何況同色系就係wfc灰遮唔弓遮到底色

挑，佢噴灰係主要check打磨位啫
一上銀就乜鳩都遮晒啦
何況同色系就係wfc灰遮唔遮到底色

嘩屌
四連左添

會唔會用咗抽氣箱都好大陣味
屋企有貓 驚整到佢 又驚比老母屌
而家掙扎緊玩硝基油定係水性油

條囡個LOOK幾正

訂左modo果個 等左就黎一個月都未到 好想快d噴

其實呢條友咩料 睇過下d片鎖哂留言 舊果d有人提下佢佢就好似屌鳩人咁

屌你好正

味唔係問題 重點係有毒

cls巴打，真係好有愛

巴打個地台邊到買？

回咁多次做乜，咁撚激動

又一個高手扮新手 可恥

隻金同中間隻黑幾靚 咩number

same here
啪咗上去先發現個盾擺手嘅話要蚊番粒的出黎
結果蚊到背脊果片甲斷鳩埋都蚊唔到

應該係原本既電鍍金黎？
我反而鍾意佢隻藍灰色

逼佢講哂D NUMBER出黎啦

我都係被條女吸引左先click入去

改名做喊4聲

好撚正！好清楚！
咁佢果d Gloss Matt Satin 係咪就好似噴罐咁唔洗用thinner稀釋就咁落筆噴？同埋Mecha版本同唔係有咩分別

唔識日文
係咪講打磨完噴咗消光先上光油會令漆面平整？

係因為屋企有養貓 想係房噴
如果有細嘅抽油箱同氣泵就好啦

實有 但都係要睇你咩筆直 有寵物就AV油啦
我係好撚想玩油性既人 但為左隻狗都放棄 廢事佢入黎奶下奶下食埋D毒落肚

Varnish

RG初號機街重有冇貨

如果未玩過上色嘅，可以平平買果啲濕鳩USB氣泵黎玩下
睇下自己係咪鍾意噴塗先真係鍾意先再upgrade上去
我都係早排先轉噴塗，匠心社閪泵+max3都係8舊水埋單

屋企都有寵物，所以一路都做緊後樓梯戰士
近排自己砌咗個抽油箱，擺起廁所噴，扯條喉出窗外
屋企廁所同廳完全隔絕，暫時都還可以

乾咗即刻貼水貼 再上光澤/消光？

其實最好係水貼前上多層光油 再用藍蓋 痴完水貼再上多層光/消

睇唔明...

我都係咁 我會首選水性

有無細抽油箱介紹

用002噴咗個黑底，乾咗幾日再痴遮蓋膠紙
搣膠紙果時成塊底完整咁起埋出黎

搵搖控坊啦巴打
你直接講低有幾多筆直 好快有人答你成套野應該點買

modo同浩盛個個有冇分別

應該係未夠乾

有d 人話浩盛係偷人design 既，但我覺得呢d 貼牌野其實要追番邊個先係「正貨」係有難度

個分別就係 兩個浩盛差唔多可以買一個MODO

有無細嘅抽油箱同氣泵推介
Budget 2500 連噴筆
雖然av油無油性好 但佢無咩味同毒已經好好

2500 我建議買隻大陸泵(ustar 有缸都係~900) 加枝evolution (or 加多少少直上infinity)
噴AV 油用個A4 紙箱罩住都得

好唔好用？
邊度有老現賣
同埋佢好似無自動停機

h&s ultra 2 in 1 900
浩盛細版抽氣箱 可摺埋 淘寶500港紙左右都係 香港直接買$680
浩盛AF186 淘寶500港紙左右 有缸泵要平既 得大陸泵做到呢D價位
要平真係得淘寶 香港全部食多你一筆

正正經經買個泵啦 唔好搞咁多屎棍

筆直2k
想要細嘅抽油箱 噴槍 同細嘅氣泵/類似匠心社閪泵

最緊要唔佔空間同細

2k 不如龜泵配evolution / ultra
噴AV 油用德國筆好似好d，因為比日本筆易洗

叫做到基本噴塗上色囉
無自動停機無得較氣壓無缸無水隔
噴幾個字已經熱到變暖蛋
半個鐘就開始Feel到無乜電
插住電黎用又驚爆炸炸撚死自己
你有2k筆直又真係唔洗買呢種閪泵虐待自己
不過平平地買黎入門玩下都算足夠

咁你上PM到睇下最好
買泵盡量買有缸
自己度下可以最盡用到邊款
或者上官網睇

呢個牌子你都覺得大既 我諗得浩盛個D龜泵岩你

呢隻泵 買黎配馬克筆噴
補dd 色 成件噴都幾痛苦的感覺

隻金就原本既電鍍金 其他就呢幾隻
睇睇下 隻銀如果轉metal個隻可能會仲會好少少 如果隻色ok既話

btw av油上modo隻mk43 超級消光 會唔會咬甩d油

MK43唔知呀
我都無得玩油性

係可以唔稀釋直落筆到噴，primer都係
mecha同普通嘅分別就係mecha標榜㩒刮啲，你當會實淨啲

我屋企隻貓識係我噴油個陣自己走去第二到 又唔會搞我啲工具，所以已經無理佢咩油都會噴

始終寵物唔識分 見野就奶 你係可以吹走哂D味 但都係會有毒性殘留 所以避得就避
我死唔緊要呀 佢有事真係唔安樂

自己勤啲清潔間屋

好

應該就唔會，我平時噴完av油都係噴油性消光上去
利申未用過mk43，不過係av油上面噴過郡氏同gaia油係無事

其實有時自己都屎忽痕想買隻GAIA星光鐵返去試下
不過驚比人屌

大約係打磨完有痕都唔怕 ，噴消光填痕再噴光油

如果係呢幾日呢d 天氣噴我除非用抵死之外都諗唔到第二個講法

諗住開住抽濕機抽到~50%黎噴會無事知錯了

開抽濕機噴係無錯, 但係等乾個陣你都要開住抽濕機咁先可以快啲乾

當經驗，你好在係上底色，如果上光油你呢d 天氣等成個星期都唔乾透

巴打覺得 SPARMAX AC 501X, ARISM mini定ARISM VIZ 好d 又細又唔錯嘅

曾經有人講過sparmax 既細泵唔係好過浩盛龜泵好多，但個價錢就爭左成倍，值唔值就自己諗
而其實成arism 個價(好似~1200)，加多幾舊水已經可以上到去tc610呢隻大泵

陣間就試吓 依加開曬抽濕冷氣

我都開緊抽濕機噴金屬色 抽極都係7字尾

浩盛邊度有得買
依家咁嘅時勢淘佬應該有排先到

我唔開就9x 開曬依加5x 上完堂就開始噴

想問下 modo既消光同光油要幾耐先乾 我會長開抽濕

咪鬼淘啦

唔淘邊度有得買

依隻抽油箱好似唔錯 有無巴用過

遙控坊

儲錢直上大泵
我都有掙扎過買細定大 想噴油想咗好耐 應該都會長玩 所以諗住儲夠錢一野買隻有air tank 嘅唔洗煩

都係浩盛嫁 如果我屋企有位 我都會買呢隻

但依隻好似唔錯bor 好過其他又紙皮又唔知咩咁

同埋好似唔係好大

屋企空間有限同埋有兩隻喵喵

呢隻大版黎wo
大撚到仆街

未去過 係咪觀塘果間

係，即係上面巴打講果間

依款呢 佢講明係小巧

E420先係細版 摺埋好似公事包咁

好撚勁

光油就24既啦，消光10分鐘就可以掂同裝，不過就唔好大力襟就得

好似唔錯bor 想買唷

建議你睇清楚dimension 先，因為打開哂之後好似都幾深下

了解！咁如果會拋光其實係咪用唔著依招

我一陣試下得唔得，我而家都係信一半

留名等睇
其實諗唔到幾時應用到，可能砌得少野

試玩細面積av油補色，睇黎要噴多幾層先遮到

點解好似噴到水浸咁

開稀d怕塞

係咪太稀 完全係積水

下一層開傑d

第一次噴AV 油，屌好撚難用呀 你地點開油既?

感覺先決

憑感覺
總之唔係水咁稀，又唔係一倒出黎咁杰，就ok

新手用緊av油手油，想問油完之後可唔可以用mr hobby嘅消光或者光油做保護漆？

一嘢光油噴完對翼 依加發覺啲電鍍件變埋磨砂面

係咪可以用thinner洗走佢 啲光油我都只係輕手薄噴for遲吓滲線 係嘅話 就啲油乾曬先再算

電鍍一向唔噴得光油,想做保護層最多買支蠟水打蠟

你知唔知電鍍上光油係SSS 級既難度黎

乾左好好多

我用黑藍蓋都冇開稀 係滴幾滴airbrush flow improver咋

唔柒過唔會學到嘢 咁諗會開心啲 早知係咁 我喺砌之前就噴定

我依加又唔拆得 一嚟av油噴完好厚 我好難拆返開 驚整斷件 二嚟就算拆到都會刮花曬

咁用thinner係咪清到嫁 事關我滲完線仲想上消光 係嘅話我就到最後先慢慢抹走電鍍件上面啲油

真係太稀，所以你見有下半part 明顯多色過上半part d 橫間位

黑藍蓋要睇下邊隻色

預左要上多幾層啦冇所謂，等陣再update

放呢條片上頭POST啦

係對翼入面嘅電鍍位 唔係想成舊洗 求各位大佬幫幫小弟

但問題係你而家咁樣好易積油 / 厚薄

我諗要再執執個頭post 先啦
琴日開post 都發覺仍現好長

真係水蛇春咁長

話你知
你呢個動作一落手果下已經救唔到
磨沙就磨沙啦，再搞就一盤散沙架喇

例如呢

白色一定一定要開，唔係會塞到痴線
之前試過紅黃其實開左都會順滑d

真係冇得救 你thinner一整佢 有機會變咗銀色

我就係上白色，炒左岩岩洗完件一陣再玩過

av油有一樣好就係砍掉重練好方便，用水衝一衝用紙巾抹一抹就搞掂

AV 白色真係無解
所以你之前講原色消光對我係好吸引

得黃同紅色係手 之前都係就咁噴
咁要買返枝thinner

係，就算你等左一晚俾佢乾左先發現唔岩心水都好，用牙刷果d 野都刮得甩

YM終於有郵寄睇佢FB間唔中都話生意唔掂，依家仲要冇得開班同玩卡

所以其實真係幫到就幫下啦

應該炒左
建議你 上網幾十蚊 收過對翼 重練

我果隻冇心機改咁多色

因為成盒突自 最貴 係果對金翼位 基本上唔處理得

放埋個AV油

噴多一層，都算滿意

見到巴打講稀釋av油咁難 想問有無咩秘訣？
小弟諗諗下 自己連噴野都未噴過 買個匠心社充電
噴槍熟練噴av油 學下點洗槍 保養把槍好D 我驚我唔識溝d av油 一陣塞死咗枝H&S Ultra 咪死

德國筆可以成支拆 無咁易塞死

H&S 既槍有樣好就係要大拆唔難，所以我先咁推廣噴水性油就用H&S

其實都係trail and error，應該冇人第一次溝就完美。用廢件試下先，第一次點都開稀d，開得傑洗筆會麻煩

利申：新手

唔係最差情況唔好用AV油噴

直接點落噴槍點一兩滴慢干，再點八滴油，黑蓋
用舊畫筆攪拌

無錯
都係果句，有心慢慢試既，唔會有做唔到既事
有心既，用blowpen 都噴到幅靚畫出黎

通常呢度噴得AV 油既都係因為屋企有B / 寵物

手提電泵噴唔到AV油
因無得較細氣壓

between我自己會用呢個

日本城果啲好多

施主，殺雞又焉用牛刀

新手表示呢張圖真係講得好啱
上網睇幾多片幾多教學文都唔會比得上自己落手試
我第一次玩噴塗就拎咗隻戰暴黎破處
基本上咩錯都試過
救得番嘅位咪當好彩
救唔番咪當上咗堂、經驗
最緊要自己玩得開心同滿足

個D飛機杯泵
就好心唔好諗咁多啦
你用埋D本身垃圾既野 又增加噴AV油既難道 仲衰

唔會再噴，噴完洗到隻狗咁

睇吓到最尾霧面出嚟係點 一係將錯就錯 一係就唯有買過盒

見到你咁都覺得sad

我細佬望完舊嘢 話其實如果成舊一致啲 霧面電鍍都唔錯喎 望就望係咁啦

不過如果我真係要買多盒 我都唔會浪費 改另一部做紅色做主調 當係練習又好 整對孖仔突自都好 反正部機咁型

其實美帝badger都好岩噴, 比起H&S, badger可以粗用好多, 零件都平啲, 係QC無德國嘢咁靚咁解
利申我第一枝筆就係Badger, 咩錯都試過哂 (跌落地呀針歪咗咩都試哂, 枝針歪咗之後膽生毛搵沙紙磨幾磨, 丫又用得返, 真係好岩粗魯人用)

真係咁難咩
我前日先溝完試噴

我覺得手勢同油色冇乜分別咋喎

咁正？
但香港好似唔多地方有badger 賣
而且之前有巴打話badger 都係多細零件，容易俾d 漆膜漿住

我都係PM到買, 我又唔覺badger好多細零件, 洗筆都係拆頭推針, 同H&S無咩分別

咁似乎可以俾新手考慮下

你睇日本仔都係原色消 唔係改色真係唔會去搞白色

見有人賣rg突自 130 個價係咪都ok

有無巴打知邊到仲有呢兩隻？
搵咗好耐都無
唔通要淘寶淘寶版係咪有唔同

130 好似差唔多啦

斧頭少見d
馬沙你買部綠渣自己噴一樣

RG咁平嘅咩

白色膠件仲有一樣好就係唔會白化

唔會白化但會變黃

比人買咗 另一個放150

除咗d 特別大盒既，好似都係一百頭

噴層cut uv既有冇用？

第一次用噴罐改色，終於差水貼同消光就搞掂啦好有成功感

我有e盒 岩唔岩洗

呢個我未試過，唔肯定

rg sf 真係要就角度影
頭兩張都顯得又肥又矮
把槍都係，又肥又短咁

教路下啦福巴
應該點噴

想問吓你啲水貼邊到買

但我而家手頭上啲架撐廢到極點喎得個USB閪泵同支孿針無牌子噴槍
同你哋有正常泵正常噴槍setting差距都幾大下
你哋平時開油用開啲咩?
我而家嗰啲粉紅色係白蓋AV油開出嚟
有溝71.161 airbrush thinner同70.597 retarder medium

都係thinner 加慢干多
好少落效果
主要想知點噴 手勢 bar數 出油量多定少
等你教學呀福巴

我覺得等得過，唔急於一時

隻角呢

GTO綠渣有角送埋架wo

想買金屬噴氣口補品可以買咩牌子定笨大自己有出

我所有「正常」架撐都唔喺手頭上俾唔到咩好precise嘅意見著
bar數我一定講唔到, 因為喱個USB閪泵冇錶睇, 又細風
經驗估計大概同我以前隻泵嘅0.8 - 1 bar咁上下, 總之係細風
我自己本身用開都係細風具多嘅因為我自己噴實色多, 唔洗好大風
大風反而好易射到濕晒流開晒
上色嗰陣主要係打圈噴多, 尤其係平面同弧面
對於啲好不規則嘅零件就先噴咗啲凹入去嘅位, 咁樣就唔洗上好晒外露表面嘅時候後追喱啲深坑
因為咁樣就好易深坑隔離啲位會食到油不知不覺染隻色好實, 到時可能又要再tune嗰個位, 跟著個深坑又染到淺色無限loop
所以由以上手法可以推斷得出我係一個pre-shading嘅愛好者
油量呢個問題呢我嘅見解係遮蓋能力愈低嘅顏色愈要油量少, 層數多, 稀釋度高
即係例如白色, 檸檬黃, 淺粉紅喱啲
我點區分喱類顏色係: 一射落去好似冇乜, 但hold多半秒就忽然間濕晒
開得杰會起粒粒之餘事實上又唔係好遮到深色底
想貪快油量多, 層數少又會好易濕到流開, 唯一方法係拎遠少少噴, 但層數又未必減少到幾多
遮蓋能力愈高嘅色我就鍾意開杰少少, 層數少啲都冇所謂, 油量多啲都得
即係例如屎啡色, 任何深淺嘅灰色, 黑色, 藍色喱啲
我區分佢哋嘅印象就係: 你一射落去就明顯見到有著色唔洗等
因為著色嘅反映夠快, 所以就更加好控制, 咁樣開杰少少你都好自然咁樣掃開佢唔洗狂回筆
想濕噴上實佢就直接俾大油, 想薄就推返細隻手郁快啲, 喱啲應該係好自然會反應到
因為佢一上就有反應你唔洗好似上面嗰啲咁猶豫自己係咪未出到油
好似開始長, 講著咁多先

下咁搞笑㗎

冇都得啦cut塊膠板

我見淘寶馬沙都係訂五月貨

想要埋把槍
thx巴打

而層幫你唔到係我個fd買既時候塔多張
不過佢係大林水貼黎，佢右下角有一部份係銀色，應該岩你果隻銀色骨

咁可唔可以幫我問問你嘅朋友 麻煩曬

其實補夾口填窿窿呢啲係咪用光硬化好過用牙膏..

Why

想請問下噴罐用 田宮定 郡士好D ???

有一定重量，設計唔就手
電量有限，過熱會強制熄
氣壓偏低，油要溝稀啲，變相作業時間要延長
但又同電量過熱問題有沖突

唔係唔用得
但作業時數會延長

分開幾日okay嘅
同一日用咁長時間就真係 買同價位嘅泵好過

睇顏色買
我以前比較常買Tamiya, 因為佢啲飛機色比較似心目中隻色
GSI就比較鍾意買佢啲保護漆

又袋錢落我袋啦福巴

之前fb徵紅渣 一舊水

咁我唯有再等吓

屌尋日上左ym d模型少到呢...
比ching水撚左上去

如果金色呢?
我見佢地分別有出

工具同埋油算幾多下啦

都係嗰句跟顏色買....
GSI金色我覺得偏赤金多
我鍾意用Tamiya TS-21, 我覺得似黃金多少少

喱兩隻嘢啲金色就係TS-21噴出嚟

想問高手們 ，點噴法（咩色）先可以由白白地噴到好似右邊隻transam色

呢快閪野足足玩左我成日

珍珠白+透明粉/紅？

利申 新手 先噴緊第一隻 咩都唔識 真係鳩估

小弟無拆過 驚驚
因為上網睇d充電閪泵只係兩三舊 撚壞咗都唔肉痛

AV油要較幾多

係 應該搵定個量杯溝定先倒落槍定直播係槍個杯度溝

新手一問PM係邊

樓上有巴話am閪泵氣壓無得較細噴唔到av油

pm store
地址：九龍深水埗青山道64號名人商業中心902室
致力為大家搜羅各式各樣的噴油工具, 主要銷售噴筆, 氣泵, 模型油漆及模型工具。

其實頭post好多資料（包括模型鋪地址）都好有用可以睇咗先

可唔可以教教小弟咩係濕噴 唔係濕又有d咩噴法
我只係識左至右咁掃

無話無得較氣壓就噴唔到，氣壓太大咪拉遠啲槍同零件距離；氣壓太細唔夠大咪開稀啲枝油黎噴
如果個泵氣壓無得較細但係想細啲，咪買啲有得較出氣量嘅筆/加裝個出氣量控制落筆到
解決方法一大堆

透明紅 好似太紅

因為transam 呢隻色係珍珠件仲要溝左紅同紫，所以要噴到一樣就難d

比效易做到類似既效果可以用銀色底色上勁輕手既透明紅，最後打珍珠色

開稀啲隻透明紅然後薄噴就唔會太紅

咁撚大size 既模型真係玩鳩自己 咪再搞我

我屌，我之前仲屎忽痕訂撚左加魯魯獸

鋼鐵加魯魯delay咗，你有多一個月時間凖備點改

即刻召喚唔著褲大師落地巴

真係要講句不了

其實我相入面嗰啲都係AV油嚟
我又唔覺得噴嘅時候有咩困難, 都係咁射上去
其實「噴唔到」我諗佢唔係指真係「射唔出啲油落模型上面」
而係「噴出嚟冇咁靚」, 但點「靚」法我就唔知喇
我試完兩隻粉紅色啱我心水

諗起琴晚講嗰隻glaze medium

引用多次麻薯巴嘅圖
唔係上網問唔好，而係好多嘢講同親身經歷係兩回事黎，就好似如果再問落去可能就會係問濕噴同薄噴邊樣好啲；邊種噴法啱新手etc.
真係想玩嘅，先的起心肝買泵同筆先，你而家咩工具都無，任我地講到飛天你都唔會完全明白係咩一回事

其實睇人地啲片佢就好似做緊普通油性透明油個種透明色疊加變色嘅效果咁

Thx

請問 比例太約係點

1：3？不論油性定水性我已經係感覺先決了 平時開個啲近似稀啲嘅奶；再稀啲大約出到黎就係近似水咁？

你講喱一part?
因為佢係medium嚟架嘛, 即係你溶返開中間兩隻色喺到溝色咁樣
咪變相掃下掃下掃到個藍-->綠-->黃漸變

喱類問題我真係長期避開唔答
支油擺咗幾耐同埋噴油手勢郁動習慣直接影響喱個比例
所以根本係冇解, 大約就講唔到
有啲人又會將用唔完嘅油溝thinner浪幾下先倒返入樽
大佬啊....點話得埋

唔係，我另外見人有條片係白底，用glaze開隻色再掃上去，想深色嘅位就掃多幾層色上去咁 不過大約理解到glaze可以做到啲咩就ok，我只係要個結果

（老屎忽+屎忽鬼mode）其實砌模型應該好free想點就點，但係而家變到好似整容咁，個個都一定要有一套大家認同嘅配方然後就死跟條配方走，好似有一步同大家有唔同已經會玩撚完砌唔到模型咁

香港人 就係因為 醒目
先喜歡做哂功課 先玩
免得出錯

都算HKPPL既美德黎既

不過撞幾次板 做多D功課 先會識FREE

佢定位係賣油同工具⋯⋯

av 油溝好先倒落槍好啲，如果唔係幾乎一定塞

我諗係講緊氣壓太細出唔到油？

巴打覺得新手應該用邊種方法

呢張圖值得上頭post
（不過頭post 依然太長，要諗下點cut 精簡d）

mam 巴如果係怕買左番黎嘥既，其實油泵筆喺各大fb grp 都可以以50%-70% 放得番出去，所以可以買左番黎上手試吓先

至於泵，與其買隻usb 泵，不如買隻龜泵，至少長插電穩定啲先，而且亦都唔大部，氣壓亦都夠噴av 油

筆方面，你可以揀iwata neo，h&s ultra，badger，sparmax（後兩個牌子要其他巴打提供型號）
前兩者係iwata 同h&s 既入門型號，而ultra 你可以選擇買2 in 1 （0.2 同0.4）又或者淨係0.4
（0.4 汎用d，0.2 要開稀d）

抽氣方面，我噴左成年都係用一個A4 紙箱罩住都未死得
av 油既特性係無油性咁毒，所以咁既set up 都還好
惟一係要買多條led 燈帶痴喺個箱入面提供光源

希望對你有用

圓滑設計

Thanks!!!!!!!

繼續老屎忽mode
做功課就梗係要，無做功課出錯係抵死；但係做咗功課都唔代表唔會出錯，只不過係將個出錯率減低 同埋做咗功課都錯，起碼叫有進展先，而家大家做功課都無進度嘅全部都係得個講字，起碼講完你試過有問題再問，大家都知點答，而唔係講完你又再問，丫原來講完一大堆你都仲未get到係點

都係既
基本上 有爬文 就教哂

所以我通常問 點救

好想玩油性油 屋企細冇短玩油箱

睇銀包，有錢咪買嘢返黎解決問題；無錢咪用唔洗錢嘅方法解決

btw巴打你當我黑心又好，卑鄙無恥下流賤格咩都好啦，我都覺得不吐不快
你而家唔係做功課，你係揾人幫你做功課/抄功課，差唔多每次人地答完你你都繼續有問題問，我就覺得係你都未消化到人地答你啲嘢
同埋個電子泵就黎好似月經咁每個月都會見一次，我當巴打你做足功課都唔明再問，其他巴都叫你可以嘅就揀第二啲泵，轉個頭你都係繼續講緊用電子泵，其實你係咪已經假定咗自己係非電子泵不可？如果你係要知道泵嘅大細/出氣量/嘈唔嘈etc. 網上面有開箱，出面又有模型鋪俾你睇到實物，我地始終唔係模型鋪or賣工具嘅人，都只可以答你啲我地用過嘅嘢，未用過嘅我地唔會都知佢有咩優點缺點架

記住我金句
買泵買無缸 不如唔好買

你叫佢買啦
In usb泵 we trust

利申用緊 as501

我諗我遲吓幫手試吓整合同分類頭post啲資料 依家水蛇春咁長 好難睇

我覺得要加埋營業時間上去...好多時摸門釘

頭先開左個google docs 黎想執
主要係有好多野唔知好唔好cut

唔好咁懶啦
上google查已經知

就係上google查完去到都摸門釘先問

真係
依加仲要好多間都有郵寄 好方便

依家周圍肺炎 營業時間長期更改 你問間野仲好過啦下話

點解你覺得我地知道嘅營業時間會準確過google 我地最多只係比人地店嘅fb/link大家, 大家要知最update嘅開門時間係應該去人地官方page到睇而唔係睇連登

有時真係去開既熟客會熟D

係熟客既都唔會幫你keep住update掛
上佢fb睇/直接問快靚正啦

不嬲直接打電話問佢野

有無巴打睇左 rg impulse 嘅相，望落又屌得過咁

又串 我ed 無缸人士

我都無

即係呢...
有啲嘢幫還幫但有啲嘢都係自己做返好啲嘅
我哋雖然自稱某啲鋪頭打手但真係唔係收咗人錢
去到某個位又真係唔係咁好嘅
同埋砌模型嘅技巧都係好睇人, 即係好似揸筷子咁
有啲人鍾意真。傳統揸法, 有啲人好似我咁求其揸
但夾餸喱個終極目標嚟講係完全冇問題嘅, 但用法就真係睇自己用落嘅手勢
好似GundamBreaker巴咁樣一邊玩一邊體驗, 炒咗嘅時候啲問題就會實在好多, 到時答都易答啲

肯肯定會pb 劍裝 / 齋大劍俾你隊freedom

同埋對翼改左唔摺得
無理由做唔到ga ma?
bamdie 想玩咩呢

//我哋雖然自稱某啲鋪頭打手但真係唔係收咗人錢//

所以我通常都唔會淨係講死一間鋪，廢事俾人覺得我係打手

模聯有個師兄既簽名係「前人功夫好，後人理論高」
畢竟唔落手試，所有野都只係空想

邊夠膽呀

我初初買泵 無買缸 噴左2轉陰影
噴到傻左 之後走左去旺角 買缸 買螺絲
之後用個士巴拿 慢慢搞
呢d野 唔係自己噴過 都唔知重要性
仲有d蝕刻片 鑽晒洞 都要用 AA膠 搞到個面花晒
之後先識用白膠漿 備課 之後 搵多d 廢件試
通常一開頭都係柒緊

如果有打手既話
我諗呢到有9成人都係pm既打手
不過我係跟價錢去買
pm係好好 但有地方比佢平既 我都去會去買平個間

Pm 打手
我上次係佢度買av油 買neo筆尾

某d tool實有地方比佢平

不過 service 佢應該係 滿分
所以 間唔時 都要支持下

行完無野岩都會買D油幫襯下
價錢相差太遠就真係愛莫能助

上星期係佢到買左枝2in1 佢好細心咁每樣講哂
見你有野唔明又好耐心講解 我次次買野都問其他野 例如點噴d乜乜乜 佢都好樂意答

睇嚟我係炒車嘅代名詞 又等我講吓我入坑以嚟 身為gundambreaker嘅體驗係點

so far先砌緊第3隻 Wing Gumdam到收尾先嚟斷角 滲線滲到勁柒 到後尾已經亂咁嚟就算 消光都唔想噴

Aile Strike 唔知點解自己會用打火機燒燒隻嘢 依加都唔知自己嗰時諗乜春 但總知到最尾 啲火太大 燒埋隻角 隻角燒彎咗 打磨又要打磨到柒柒地 仲要滲線滲到成舊backpack爆膠 係有位巴打比隻素組我先冇事 （再一次多謝屎綠巴 唔係我應該退咗坑 噴筆氣泵咩都唔會買）之後噴消光 依加先發現有啲白化

Strike Freedom 就係我第一次加深刻線同噴色改色 有啲位點都會做得唔太好 刻線飛出界 噴油噴到起粒唔夠色太濕太稀太杰 全部都係家常便飯 呢啲都算啦 明明我都已經斷過兩隻嘢 我已經係咁告戒自己 唔好斷角 唔好斷角 唔好斷角 咁到最尾當然冇事啦 咁當我就放鬆落嚟 心諗今次終於冇事 點知轉頭想佢睇吓隻腳啲關節連動 啲甲會點郁啦 一屈隻腳就「啪」一聲 我就心諗仆街鳥 原來個位太實 我冇諗過骨架設計到可以郁嘅位都可以斷 就太快斷腳 直接受太大力就斷咗 真係比佢吹脹 心很累 之後仲要斷咗少少其他位 一路考我點補救 雖然救極都係有啲痕 琴日電鍍鏡面仲比我搞到變磨砂面

好啦 講完咁多模型嘅柒事 你覺得完啦咩？ 我啲工具都係同樣避唔開呢種命運 一樣比我搞到柒曬dllmch 支HS ULTRA一買返嚟冇耐已經跌落地 好彩係連壺跌 支0.2閪針就好似開始冇一開頭好駛 針頭有個位吉吉地 點洗筆都清唔走 琴日仲要唔見咗舊彈弓 搵咗勁耐先搵得返

總知我入坑以嚟就柒事一大堆 但做做吓 開始累積完親身嘅經驗 其實一隻整得柒少過一隻 起碼我依加手頭上隻突自都叫做見得吓人

同埋有啲嘢真係要奶過嘢先會認象深刻 就好似 我其實知電鍍面係好難搞 基本上個面乜都唔搞得 但我琴日就照樣奶嘢 一嘢成對翼冇理到 連中間啲電鍍金就噴埋 雖然依家望返都還好 遠睇仲係叫有鏡面嘅 但我諗我經歷完呢次 呢世都會記得電鍍面真係乜都唔好搞呢樣嘢 因為依加望住啲電鍍面真係屌出聲
唔講太多啦 我嘅入坑體驗真係充滿血淚汗 不過總之開始落手落腳做就啱 雖然錯就梗架啦 就好似我咁 我個名就係咁嚟 比位巴打抽水抽到應一應 但失敗係成功嘅老母嘛 做做吓就熟手

你係 模型界 既超新星
秋名山既 不敗戰神

Sorry, 我睇到你用打火機嗰下我好大聲咁笑咗出嚟
不過你咁快已經開始搵到手感已經算係咁
以前我新手嗰時啲屍骸夠裝兩個中等size MG盒
當年HKML賣盒裝散件賣撚咗出去算
我自己由細到大就係不停咁玩爛啲玩具, 所以我好似有啲經驗其他都係因為要砌到炒咗學下點執返正佢迫出嚟

巴打真係屢敗屢戰下次有電鍍件想搞 可以拎剪完件唔要嘅電鍍模型框試左個效果先 一陣出事真係喊三聲

講開炒車
我見身邊朋友同埋網上見到問得最多嘅都係隻角斷咗/唔見咗之類
但我自己啲角就從來冇出過事
但中間紅色嗰粒的就成日整唔見
砌過3隻突擊高達有兩隻唔見咗粒的
其餘各款間唔中都有一次半次
到後期已經識自己買Evergreen膠條雕返一粒出嚟

斷角我覺得點痴都係會再斷，我係用自由樹脂+光固化畢地覆返一件出黎

又冇咁濕鳩下嘛...
白蓋膠水痴完過兩晚夜磨返膠水位應該冇咩啦

我要問野
想買咩 玩無縫 用product

因為都好多款膠水
我竟然 完全 唔識

我有支田官abs膠水 only
係咪會溶膠炒

Bro們用開 which product 最好有圖

我分幾個case處理
1. 變形唔嚴重, 夾縫冇高低差
用Tamiya白蓋膠水搽邊拍埋之後夾實舊零件過兩晚

乾透之後打磨
2. 類似情況1低條gap細到就嚟睇唔到
用GSI速乾膠水滲線咁滲一下條邊

之後乾咗就沙紙捽兩下
3. 有高低差, 要落畢地
用Tamiya 牙膏畢地溝GSI藍蓋速乾膠水

搽上條夾縫到 乾咗再磨平
4. 條gap闊過西隧
AB畢地 A劑B劑1:1 搓均抆落去

5. 屌你老味好撚趕時間
AA膠溝爽身粉掃落條gap到
分幾鐘就磨得
小心, 會釋出少量毒氣

咁睇法 2號 好似 新手通殺wo

遲d去買先

屌你 4號5號 都好撚癲

不過1, 2痴ABS就唔知work唔work要轉返ABS膠水
我以前砌高達啲ABS骨架多數用AA膠取代

我就用呢隻
貪冇味

發覺冇刻線嘅位 寧願唔好滲算 滲到唔整齊反而仲衰

屌我睇咗做condom牌子
快唔快乾, 實唔實

呢隻thin 滲縫無縫用
實， 因為真係溶到膠再黏合

乾得快，效果一定冇白蓋咁強

我當初都係因為喱個問題而幫喱隻嘢啲釘捆邊
用長谷川支針刻咗一百幾粒
今鋪我學精咗, 買咗堆針筒頭返嚟篤落去轉一轉就搞掂

針筒頭有咁利咩？

上網見人內構加埋燈好屈

磨兩圈就可以落手

隻嘢好多空位做喱啲嘢
其實光武真係可愛又好玩

痴線佬

我得e隻
有冇可能 通殺

定乖乖地買支 mr hobby膠水

次次見福巴啲作品都覺得好勁 特別係嗰隻自製嘅坦克

搞到我都心思思想試吓玩軍事模型

係pm買左呢幾枝試 整壽屋囡囡無縫 用左平時用開d膠水好彩無爆

有冇睇啱啲咩款
如果冇咩史實考究嘅執著嘅話你手頭上嘅架撐都夠用

其實點解有史實考究嘅執著會需要多d 唔同既架撐？

想問下
用田宮高流動速乾
係咪一樣可以用方法2?
我跟佢個官方說明 留條gap然後掃中間再合埋件，好難有溢膠效果

一陣返屋企影下我啲濕鳩架撐先

溢膠要乾得慢先易有效果
田宮（雙星）白蓋

你d 靚工具去哂邊

我想要靚筆刀 無縫膠水 唔該
行乞mode

Btw 有咩架餐 八掛

我都買左呢隻
請問用唔用到係壽屋d 囡囡？
我見佢寫abs 都

AA 膠加爽身粉仲有個問題就係好撚多泡，同埋有時會有d 粉粒搞到一舊舊

中學果陣個阿sir 教我地用

可能太幼, 點痴都唔穩咁, 覆隻角用自由樹脂同光固化畢地好快者
利申只係斷過一次

有冇巴打可以開解吓我 又係我部突自嘅翼 之前都錯手噴到電鍍件 我今日上完光油想滲線 但滲完效果唔太好 用X20清 都清唔乾淨 依家唯有間硬再用噴槍 喺層光油上噴多次隻色 係就係遮到啲色 但個表面都冇咁平滑 應該係因為我噴光油噴得唔好 成日有水點

我依家個人有啲頹頹地 成日諗緊做咩要搞咁多嘢 成日諗早知點點點就唔會搞到咁 又多好多補救嘢要搞 補救完效果又冇原本咁好 雖然我都知新手出事就一定 點都要撞板 先會學到嘢 但個心情都係唔太好 望住原本整得唔錯嘅模型 越搞越衰咁款

想問勁琺瑯油係咪無淺紫色想油返隻rg 海盜眼上面條線

唔錯過又點會有進步呢巴打

衰心急，講完

放心, 你模齡有幾耐都好, 要柒嘅時候係無得避

紫+白 比例自己溝

懶得溝， 用啫喱膠， 硬得慢啲
一樣唔縮

冇砌FAG

巴打知唔知依家
郡氏噴槍PS289 0.3 ver2 香港賣幾錢

有冇巴打仲等緊部TR-6

呢部

由淺入深講起

手鑽, 鑽針

開窿用, 好多軍事模型就算唔改都要自己打窿做榫口

金屬primer

軍事模型做得精細好多時會用到蝕刻片/金屬零件
油漆喺金屬表面冇咁易咬得實, 咁就有喱隻嘢噴/搽上去就易啲咬實
質地有少少似好薄好高流動性嘅AA膠

遮蓋液

某啲斑塊/斑點迷彩會用到
平時可以喺遮蓋膠紙啲接合位到搽少少等你濕噴時冇咁易滲色

P刀, 刻線針

P刀我多數用嚟切膠板, 刻線
刻線針我多數用嚟喺膠板上面作圖/ 加深刻線

蝕刻鋸

分件, 弧面上刻直線, 戰損都會用到

頭戴式放大鏡

痴細粒蝕刻會用到

各類膠板, 銅枝, 布喉, 彈簧

加細節嗰陣用嘅材料

模板

作圖, 刻嘢用

山寨R規

用模板界出嚟, 度半徑用

針筒頭

可以壓出自己需要嘅大細鉚釘
應用例子:

雕刻刀

造形用, 唔知點解入面有將恐怖細路喺入面

泥塑工具

喺AB畢地未硬嘅時候造型用

鉚釘轆

細比例飛機蒙皮表面多數都冇鉚釘紋, 用佢自己轆返出嚟
冇用到:

用咗:

松節油

開稀油彩用

但其實好多都唔係必須, 真係要做足某啲史實Feature先會用得到
有啲砌高達係直頭唔會掂

abs的膠好硬，普通膠水溶唔到d膠。
我直接砌完，用aa膠hi落去條縫度打磨就算

如果真係齋用快乾膠水都唔夠密呢
我建議剪一截模型框落嚟用打火機燒一燒, 佢一淋之後拉條幼膠線出嚟
搭上條縫上面痴快乾膠水, 一邊滲一邊搵啲金屬工具壓佢
咁就會易啲又唔洗等白蓋咁耐

啱啱買左枝刻線針就見到福巴出，證明我無買錯嘢

一見到盒雕刻刀我就諗起中學美術要雕印仔, 明明已經係向前推把刀, 但係唔知塊膠點樣卸咗道力, 轉個大彎直入我右手手指公內側仲要應該入到骨 要左右左右郁咁先拎得返把刀出黎, exact7ly係巴打呢款, 又係有張恐怖細路係入面

嘩屌，見到都覺痛呀爽巴

見過最平900
我就上日森買 計埋運費
兌返港紙都係750

屌巴打你係咪開鋪頭既

個陣又唔識死, 拎返把刀出黎之後當自己好似普通界傷咁, 就咁去廁所沖水, 一路沖啲血就係咁流, 跟住見沖極都流唔停就搵張紙巾撳住就算, 見血唔再點流就痴膠布, 完全無諗過要去睇醫生 搞到而家有疤同埋揸筆耐個傷口入面會有啲痛

有冇咁誇張
其實已經好唔齊, 真係開workshop啲人啲工具好specific

唔知點解, 睇完你上面嘅經歷再睇下你個名

喱set嘢都真係幾惡用, 要就著就著力咁用, 同埋未必係就咁白手推
可能要配合手鎚之類

個陣要趕校慶活動, 美術社又無咩人, 要攞埋返屋企搞, 咁就出事
然後最嬲係之後又話唔洗, 真係雕佢老母

Rg初號機支倉插唔入 有乜計

陰公
又冇得報工傷

圖都冇張

買過部啦DIU

利申:我冇

今日見模倉dx好似399

吓睇下有冇人砌完有同樣問題姐 咁都唔得架

其實我買左$840
但冇用又想賣返出去

唔係唔係，大家唔好動氣

你插唔入係插唔盡定點？
試下搵其他野輕輕推推佢

琴日開住抽濕機噴油而家隻手乾到爆晒，痛撚到仆街

我盒嘢仲係日本等緊飛機 btw係點樣插唔入？個窿太細？定只係有嘢頂住咁？

有咩方法可以夷平凹坑入面果兩個太空館

太多方法，推刀又得，鑽佢老母又得

是日分享 垃圾素組
Hg origin 渣古

好撚好玩呀屌
Super hero landing

我會 手鑽+ 磨

講笑姐 唔好嬲

你是但影張圖 先幫到
玩具模型 用文字描述 係好困難

推刀係由錐位開始批/磨，定係由底一野批佢老味？
鑽嘅話直接用番呢個圓size嘅頭鑽？

笑撚死

推走佢之後再填返平佢再磨

鑽都係一樣，不過應該無咁撚大個鑽頭，要分幾次鑽

每年愚人節都有呢啲片

4:44
我就好似佢咁 推唔到落去
但係又見其他人會勁鬆直接落左去

呢d 位反正都睇唔到，未唔好插囉，有時d 件起果時會微微漲大，零點幾mm 都夠玩死你

初戀呀～
我要初戀呀～

擦存在感中，勿擾

屎忽痕 諗住聽日買支GAIA星光鐵試下係間房噴睇下咩料

睇親都係話貼左貼紙就會插唔入 我自己直頭無插

會唔會係膠貼個厚度影響咗？可能磨闊啲個入口位？

支持

初戀不過初戀

thx bro 試下先

最驚搞到我隻狗 唔比佢入房
拎塊膠板隔住床同張枱試試

應該都唯有磨個口

睇字都覺得好似好難咁
但係我想試下挑戰

結果我都係洗件重做其中兩舊 其他件其實望落都大致平整 依加心情舒暢曬 慢慢做咁先最快手

我冇呢隻野,岩岩去睇下說明書寫,支插入栓有分前後,可以要轉下先入到去

唔知幾多年第一次砌返模型 仲要係rg
應該要抖返幾個月

唔難丫拉絲啫
拉完痴落條gap到啫

星光系好撚臭，講明先

X20你覺得臭唔臭

X20比起thinner唔臭啦

咁真係可能要聞聞先知 未聞過

今日買咗枝gaia T-06, 嘩屌你臭到唔係人聞嘅嘢黎 雖然未用過星光系但係我覺得無嘢可以臭過T-06，連3D print隻光敏樹脂都無咁臭

講錯，T-04至真

咁睇黎屎忽痕係會累事

喱鑊我建議你真係諗清楚先好試

本身油性thinner用開郡士，近排玩多咗油性，枝洗筆水用得好快，諗住thinner嘅味應該無咩分別+gaia個枝大枝啲+見好多人都用gaia thinner多，咪買枝試吓，一返到屋企打開佢聞到味個下真係屌出聲

咁等有機會搬出去住先玩油性算了

所以我先買嗰隻閪泵返嚟用
擔張摺凳出後樓梯搞

手鑽+挖平坑洞嘅工具？（類似一字批）

福巴你快D拎齊架撐返屋企搞啦

有電磨hi兩野就平左
可能穿埋

其實直接挖穿後面痴返板可能快啲

god hand 一支= 無牌子 1set...

唔好提, 屋企人對油味有超常嘅反感, 佢哋唔肯講唔知有咩難言之隱
上次我差啲同我老豆打交, 支閪槍點解係孿針都係因為同佢嘈嘈下佢掉鳩爛我啲嘢

光學迷彩

咁睇你福巴你都要玩AV油

AV咁大陣香味
實又屌鬼

AV油隻味咁細又散得快佢哋又冇咩反應
所以都係點解喱排走咗去研究AV油嘅主要原因
當然, 有必要用油性嘅時候我都會喺後樓梯到搞
最多喺佢哋瞓晒教先搞, 天光之前就真冇事

其實會有咩難言之隱 不外乎都係大味／有毒姐 驚你整炸彈咩

屎忽痕上網睇點打陰影 原來有成3種方法
Pre-Shading, Post-Shading, and Highlighting
個鬼佬就話highlighting 先落黑底再噴主色就最易 睇嚟遲吓隻rx78 origin可以一試 再加試玩舊化

有咩毒氣，我成日用AA膠溝

啲前人同我講
實際係咩一回事我冇深究, 答你唔到
不過溝嗰時陣味明顯就唔對路嘅

爽身粉有石灰
膠水入面有水
水加石灰會發熱

模型先生番左呢枝野 話噴完油噴2下會無哂味 得閒買黎試下先

跌哂落地

自己睇

係見佢fb寫噴完記得抹地

話說早一兩星期 我老母問我係咪會好大味
我走去打開枝溝左既油索 第一次離遠索都唔大味 第二次近d聞 唔小心大力索左野 個肺痛左成個鍾

如果我係房噴 未跌哂落張床

咁你係房噴？大唔大味

仲等緊個抽油箱到貨未噴
早知聽你講買浩盛果個算 訂左modo果個等左成個月都未到貨

其實味還好吧 我朋友係房噴緊都話唔係好大味
係洗筆果陣噴番d thinner出黎臭d
同埋睇你講得多 你應該都係驚有毒整親d動物姐?

想問下Modo果個係邊到有得訂？

新手求教, 砌緊紅迷
上完底灰(而家d件係灰色)
隻紅色係應該..
1)上白色底色>再上黃色做發色層>紅色
2)上黃色做底色>紅色
3)上白色底色>紅色溝少少黃
reference

好多間都有 你可以上佢fb page問佢 佢會sd條link比你睇有邊間合作商

唔係改色
買支 你認為 最貼近既紅色
直接噴下去 灰都唔駛搞

依家咁既環境 買現貨最保障
空運船運都好塞

你朋友訓緊個時有無聞到D被同枕頭有陣味

我諗物流業已經瀕死

未死哂 搞空運依家先係搵錢好時機
D頷炒到飛天

未死哂 搞空運依家先係搵錢好時機
D位炒到飛天

佢後面有個卡榫無得挖
焗住要起前面搞

但你個面無左果兩舊野之後會薄左，個卡榫應該會唔受力？
會唔會考慮下整完之後直接痴死就算？

個卡榫係長柱形，少咗前面果兩粒野應該無乜影響
不過夷平完加工果陣都會痴膠上去

屌 滲線爆膠 又要補救 以後都係blacklist雙星啲滲線油 用返av油算數

都話開稀AV 油滲最安全ga la

除咗PM同YM仲有邊間有郵寄
元氣殿堂智能櫃包郵但係模型款唔多(啱啱開訂嗰隻迷你FAG冇得寄)
孤注網上訂要俾手續費
雅利
Asia Goal/Hobbymart
G Point
AmiAmi/Hobby Search食海外/轉運費
明眼人狗也不屌

有冇巴絲可以補充？

共童体都有

模型先生

Bandai/壽屋模型多數用PS膠，ABS膠水唔知得唔得
GSI/Mr.Hobby藍蓋仲可以用嚟整原色膠水玩素組無縫

不過我都係貪方便同冇味用Plastic Magic
目前試過唯一黐唔到嘅係上咗漆嘅黏土人模型，屌那星佢搞到我隻B子頂帽花咗其實有一大半係自己手賤

強烈建議頭post加返個郵寄list

求各位幫手諗下點樣簡化頭post
要加番麻薯巴張圖，同埋更新d 鋪頭﹑教學﹑裝備

一係直接用Google Doc/Wikia方便隨時更新

即係當開個public blog 咁？

呢個真，頭post啲資訊豐富到可以開個page擺

不如就咁做

求大家幫手螞蟻搬家咁搬上去一個page，再精簡化頭post

講堅既 其實扔哂落google仲好 要睇既都會睇
唔睇既都係會繼續問

不過我諗執個page 會唔會因為有tab 而易睇d 姐

講堅嘅放去邊都係會有人唔睇直接問
btw捉條友出黎祭旗, 負責整合哂啲嘢, 我見就算係用wiki個方法你都要開咗個acc先

睇吓大家鍾意用邊樣
Google Doc同wikia都係可以搵班識嘅人幫手寫嘢
Google Doc大家熟啲，wikia排版似網頁方便睇

定係照用google doc 但係整個interactive content page?
可以一禁就去到某一頁？
(不過當太長既時候就會load 得好慢)

其實而家頭post 都算整合左既，開account 亦都唔難
係大家同唔同意咁做姐

點會拎thinner 同油黎比

買咗Gaia 103 螢光紅 但隻色出到黎係橙色 係唔係正常
因為上網買睇圖係紅色蓋 睇唔到個蓋橙橙地

別信蓋色

實體店 有d有上色石睇

Mr 同 gaia 邊隻膠水 無縫方便？
最緊要快

唔想用粉紅先買紅色，想要紅色係咪無得搞

乜野底灰？

Mr hobby 1200 灰色

實用

螢光油呢d 透明油好食底灰，你上層白色之後再試下o 唔ok

我試一試先 thanks

噴左層厚嘅透明紅，再噴螢光紅
應該會好d

無透明紅試吓紅油得唔得

效果又唔錯woo

我唔知你本身噴實色件定透明件同埋想要咩效果

搞咁多我情願比錢買一枝返黎無咁嬲

只係用黎証明可能性
講真呢枝diy 分分鐘仲衰過hd103

人手打氣 XD 幾欣賞佢地既行動力

實色 想要似紅燈效果
唔係好識形容

我比較欣賞係佢証明左只要有心做，唔會有做唔到既模型
就好似我上個post 尾post 果條blopen 片咁，你有心做，用枝濕鳩筆都可以用口吹到幅畫出黎

巴絲們用開咩浸框？
用T07 浸左夜都沒咩變

3054

之後用唔驚那到模型？

仲諗緊屎唔屎忽痕去買星光鐵試下
見PM岩岩返埋開油水D貨

屎忽痕梗係要拗吓佢 快啲買

好多野要諗 驚臭親屋企人比人屌 又驚隻狗聞到唔舒服
上網係咁搵資料點可以預防同減低下氣味同毒性
如果玩既隻狗都唔會比佢入房 同埋會唔會痴哂落D床單
頭都痛

我以前用噴罐個陣係等屋企無人or夜晚訓哂覺+用抽氣箱+抽氣箱入面同出面都鋪報紙, 噴完就將啲報紙拎出去每層垃圾收集箱到直接dum. 而家我用噴筆噴油性就會用紙巾索哂啲污糟洗油水, dum入去啲膠袋入面打個結先再拎去垃圾房dum

想知大約有幾臭嘛 因為未聞過
有D人覺得X20已經臭到極點

我有洗筆壺 咁係咪直接有抽油箱 做好對流已經無咩味
最驚係有毒 因為張枱係床隔離

有抽氣其實啲味又唔會太殘留嘅, 怕啲油會飛到去床到咪事先搵啲報紙個類嘢鋪係床上面幫你擋

即係有用抽氣箱 D油味/毒都只係會係抽氣箱內個範圍?
我以為會散到成間房都係 我諗住床同枱之間整塊膠板擋一擋

水性洗筆水真係用咁多最撚臭，X20真係唔算D乜

但我覺得AV隻洗筆水幾好聞
好似吹泡水

想問下果隻電鍍金 貼紙有冇youtube教學

點都會有啲散開嘅, 不過一般你唔係開大油搏哂命咁撳實掣唔放, 其實唔會抽唔切

問多樣野 開油水揀T06定T07好 T07好似減低左咩味 有無咩壞處
另外洗筆洗唔洗專登買隻T04洗 定用返開油水洗都得
已經忍唔住想試試 屎忽太撚痕

貼紙果款咪
度位剪
貼果陣留意水卜 （wrap車 咁包

磨到佢靚女咁滑

我講郡士水性洗筆水，真係臭到頭痛既

PMSTORE facebook 岩岩講果隻Z-02s 空氣清新劑，倒入噴筆噴出黎可以吸臭 有無巴打用完比個repost我

好似用完要拖地同周圍抹 因為隻野係令到油既粒子變重 跌哂落黎

想問下滲線問題，各位上好哂色點滲線
因為要拎綿花捧加d釋劑擦走佢
又好驚擦多左本身上好左既色

老實我未用過gaia嘅開油水, 之前用開郡士個隻, 係尋日屎忽痕買咗gaia隻洗筆水 (T-04), 嘩屌你臭到真係屌出聲

所以滲線會用同本身果隻油唔同稀釋劑既油黎滲

所以一般會用唔同性質嘅 琺瑯油 滲

我用緊雙星既噴鑵上色，
線就用緊呢隻滲

想問用邊隻稀釋劑會好d

你手個支係已經用左X20溝稀琺瑯油黎 專係滲線用
你用X20唔會抹走你噴罐D色 只會抹走D滲線液 當然唔好用太多X20

咁唔知有無高手講解下
我自己個人就諗住t04同t09就一定要買 係唔知用t06定07好
07減低左陣味幾岩我 當然一定帶口罩噴啦要 始終有毒

唔該哂巴打，本身屋企冇X20
睇黎要出返去買

t07我記得唔係for 你直接開油用，要溝落t01到用

記住呢支野用前要搖
X20少少少少少少少就夠 同埋輕手抹

收到收到

上官網睇係T06既進化版 減低左氣味同加左香精 效果應該同T06不變

咁如果係既 全世界用T07 佢支新出清新劑又有咩用

買枝zippo 白電油啦，x20 好似好易搞到爆膠

我用09開星光/珍珠色，01開普通色，04洗筆
我平時起廁所開住抽油箱噴唔覺有味
係洗筆果陣支04真係好大陣味(不過用耐咗開始覺得佢香)

噴完普通色用04洗無乜問題，
係噴完星光色會洗極都仲有啲閃粉起筆入面
我通常會用04谷2~3次，之後用09谷1次洗走埋啲閃粉

我依家諗住咁玩
T07/T09/T13
咁樣最大味應該係隻T09 其餘兩隻加哂香精

t07只係加左橙味，有人鍾意有人唔鍾意
效果同t06一樣
t04明明隻味有d似雲呢拿，但噴出黎陣味變到好勁

又大製作

有橙味應該好D既
同埋GS-03係咪可以用黎做星光既底灰
定要噴多層光黑先得

但係白電油好大陣味

用T09洗筆咁撚富貴

直頭係有毒，揮發又快，真係吸死人 我不嬲都唔建議人地買白電油

連登好多有錢人

窮撚黎，見我仲用緊閪泵就知
試過01同04洗都洗唔走啲粉先用09
之前爬文又見過有巴打講唔好用天拿水洗筆

其實諗諗下 拎隻閪泵上天台噴 係咪連抽氣箱都可以唔用

直上大氣層

用av油滲完 用返thinner/洗筆水就清得叫做乾淨啲 唔會好似水咁清唔乾淨 但真係好耐先乾 同埋抹嗰時 啲油唔會好似雙星油咁 好易就抹走埋

有冇巴打有啲滲線嘅技巧 或者咁講 係刻線嘅心得 我滲出嚟嘅線 成日一近睇就唔多靚 唔會有嗰種好直好好順嘅感覺 定係都係冇咩嘢好講 刻多啲就會熟手

啊啊啊啊做乜撚嘢會短咗架
第7個version喇仆街我唔想再畫喇屌

屌下個禮拜都無得消光

圖？
我覺你真係超新星級
你算炒得小
我隻pg unicorn 成隻 胸甲 駁 手位 斷左 痴死

引以為鑒，要上白色底油，遮蓋力太差

av油

一般情況下, 咩油嘅黃色最好都係白色做底

我都用緊t07 直接開油
不過都係咁臭

呢d真係唔偷得懶

橙底都好似得

隻橙色如果唔係白色做底發色都會無咁好, 變咗隻黃噴出黎都會暗咗, 同埋橙底你要噴多幾層先會出到黃, 就咁上一兩層只係會橙黃而唔係黃

有無巴打用過gundam marker噴筆？
想問下效果如何 純粹用黎補色唔貼貼紙
另外想問仲有無地方有賣

我會用白灰溝少少紅做底，呢隻粉紅灰適用哂 紅/橙/黃

天拿水用黎粗洗無咩野，只係要洗多好多次先乾淨，模型洗筆水平時谷兩三次槍就柒就
你用日本/德國槍就唔怕佢會那爛o ring
同埋天拿水要買駱駝牌，普通玻璃樽果種入面會溝左好多野

可以，但會好撚大塵
你唔會除到塵

模型刻線通常都唔會好深，如果你噴埋油條線就會更淺。刻線唔直同有深淺都係因為唔夠深所以要習慣將所有本身刻線由頭劃一次，唔需要多3，4刀就得
刻完再上800砂磨下條邊就ok

係咪整google doc?
可以幫手

黃色同橙色呢D要用白灰再上紅色先可以噴，當拎經驗啦

有冇巴打有睇開佢
好正真性情

巴打你用開咩software畫圖？
想見識下

岩岩第一次上手噴油
發覺遇到好多問題 雞手鴨腳 有d問題想請教下：

1）谷槍果時d油會彈出黎 係咪應該較細bar數d 或者支槍唔好拉咁後

2）噴噴下果時唔知點解d油係個杯邊度谷出黎 滲到成支槍入邊，出邊同成手都係 好彩用h&s 可以拆 但都洗到閪咁
係咪個槍嘴塞左 佢係個杯邊谷滲出黎？
試過2 次 （用緊ultra)

3） 噴油果時見人 拉一下噴一下 但如果輕輕拉後keep住噴其實係咪都得？發覺keep住噴搞到有部分年漬油 係咪可以磨過再黎？

Btw 支Gaia multi primer 好臭
希望有師兄解答下

補番圖 佢係係呢度滲出黎

某間大學學生可以連去佢部超級電腦入面online access
但我非常唔推薦如果識其他就唔好用佢, 某啲shape會好撚難畫
有啲位佢會有啲唔知咩algorithm limitation會render唔到出唔到個shape

人靚手勢好
不過有時chok聲浮誇得濟走音
佢有直播砌光武改, 正式做佢打手

3d print同畫圖真係0基礎
諗住搵啲簡單野自己試下玩

1. 唔好咁啦撖返個蓋啦
2. 我估係你郁得太大動作整瀉杯油
3. 係, 雙動噴槍主要目的就係咁
primer積油就磨過佢, 冇穿底色其實可以照上主色

係呀
首先應該係著手執執頭post 本身嗰份

召喚爽巴
我印象中有啲online drawing tools, 可以去試下先

正

BTW巴打們
用開邊款海綿砂紙

神之手?MADWORK?3M?
準備挑戰無縫
果D彌海砂 係咪買果D 1SET 240/400/600/800/1000 果D咁就夠做??
有冇牌子分享下

Ultra 無蓋

砂紙 摺3摺 夾住條海棉棒
以前會慢慢貼雙面膠

有link?定未開

就係呢個

係咪好熟口面呢

建議開一個新既google doc 執

係咪插得唔夠實？

同埋係咪開得唔夠稀，前面塞左，谷番d 氣上黎喺杯位出？

我都有諗過係唔係 因為我抹果時佢好易跌出黎
最慘佢無得扭 就咁插上去 有時鬆左都唔知
下次小心d先

咁痴線?
咁我建議你配返個差唔多size嘅撖著佢
喱支筆係咪筆杆冇針鎖嗰支?
點解好似咁甩漏嘅
咁睇嚟佢真係德國人design

但係google doc冇得睇圖勁唔方便

因為我噴Gaia gun metal 用0.4 嘴 但都見筆嘴有d 油積/金屬粒子痴住 係咪代表太傑？其實都未係好掌握到點為先傑 用開油樽1:3 左右比例開

油性油要交俾其他巴打

不過就咁睇，我估係有機會因為ultra 隻杯本身就唔係擰實，所以果個位唔夠氣密，變咗前面一塞左，d 空氣就會喺嗰度走出黎

試吓開稀d 睇吓會唔會好啲

小弟不材
針鎖係咪呢支？

我見ultra 無蓋 唔知upgrade款有無呢

有油痴著噴嘴係正常
所以先要洗, 1:3應該已經好夠稀除非你支油杰到好似爛屎咁

好 感謝
佢一滲出黎果下 我：

咦，福巴話1:3 已經好稀
咁信佢啦
咁試下個油杯隊「實」d 同唔好太大動作令隻油杯唔覺意郁到

好的 過2日天氣好d 再試下
唔該咁多位巴打

喱個係鎖著支針落trigger連動嗰到
我講嗰舊係個杵後面有個嘢扭入去頂撚著支針限制佢郁動嘅
未扭:

鎖死:

ultra 係最basic 嗰隻，真係乜都無既
你見連個油杯都廢事車條螺絲坑就明
但單針版五百幾，以入門黎講係幾好

我以前貪快起上嚟用大口徑筆癲到可能會1:1咁噴
其實射出嚟唔係一點點咁已經冇問題

有冇邊款係現成 推薦㗎

真。德國設計
我以前喺拜仁嗰時就係咁, 所有嘢都係一分錢一分貨
買個單人電飯煲, 最平廿歐咁上下, 內膽都係外露出嚟會辣親
咩保溫咩功能乜柒都冇
要唔好太頹包實晒最少50歐但都係細size
要靚就真係就嚟好似transformer咁都有
德國人

用過3M,Tamiya同infini
剩係以打磨嚟講冇乜分別
3M同後兩者唔同嘅地方係佢搣出嚟嘅話會就手啲, 啲海綿同埋沙紙面易啲分開唔會好韌, 但你如果細粒捽得耐個海綿會爛
Tamiya舊海綿同埋沙紙面都好韌, 一定要剪
infini就沙紙面好韌, 海綿普通

外露既內膽仲叫唔叫內膽

仲係新手 完全唔敢掂PG MG我都唔敢掂住 驚砌壞 仲要咁貴
返到屋企就影上嚟

刻得太深會唔會都係一個原因呢 因為我聽聞水性油出嚟會偏厚 所以好多都厚得幾多刀吓

其實呢，mg 你買隻舊dd 既例如甩毛，都係百鬆兩百
舊mg 無碎甲得咁緊要，玩下手仲易搞過rg
不過亦都係d 細節位可能無做得咁好

你可以上

睇下d 真素組同分件

屌 我拆完洗曬d野裝番上去
噴水再清清支筆 發覺噴出黎塞下塞下咁
多災多難

筆嘴清乾淨未？

我用洗筆水浸埋 見無色出 先裝番上去
咁我再搵綿花棒捽捽先

不過我都係用緊噴av 油既思維去諗，可能未必啱使

我入坑 第一隻作品

應該係我第一隻 亦係最後一隻pg

果陣好撚廢 砌左我一個月e家都係

aa膠 痴死左 左膊頭 同 胸關節

滲埋到入面 爆得一半甲

隔黎係我隻rg strike freedom

build 3d model呢就好睇手勢 我都未用過SolidWorks / autoCad, 呢類軟件本身傾向去做product呀工程向多啲, 個操作同做動畫嘅3D software差太遠, 所以如果只係想build個model出黎做3D print個啲應該夠做
如果想build完仲可以做吓動畫玩吓嘢可以用blender, 本身完全免費
如果本身對搓泥有經驗可以用zBrush / Mudbox, 個操作好接近, 出黎嘅model亦比起普通3D software build嘅fine好多

啱啱心血來潮執下個油櫃，估唔到好多都未乾

連第一代gaia 122都仲有枝

望番以前7蚊一枝Mr Hobby油真係好平...

你可以試下爸爸棒 硬身幾耐用
海棉無買 唔知道..

真係支筆針有d肉眼睇唔到既油漬
抹左一輪搞番好
噴就好快 執手尾執執撚左成日...

我第時都應該轉av油 第時想養貓 跟巴打學定野差唔多

Solidworks真係做工件好喇, 係我唔識其他software先會用

我唔信又炒

第一次玩GK 改件，真係工具少d 都唔掂

邊有人噴油會用杯蓋 逆推更係會彈出黎，你平時漱口都會彈到周圍都係啦

用張廁紙琴住未得

谷槍噴水係正常 特別係用0.4針嗰時 拉後少少都比佢顏射咁款 輕力啲 拉後少少就夠

利申 都係用緊HS ULTRA 0.2+0.4 噴緊第一隻模型

英國佬都係咁 不過做野更加求鳩其

又迫害少眾
其實個蓋撖好少少又唔好太實就冇問題

其實有辣有唔辣, 好似我之前講咁, SolidWorks本身係工程向, 佢啲數準好多, 同埋可以計算埋啲咩空氣力學呀、件嘢可以受到幾大壓etc. 要做啲螺絲扭紋佢都易好多, 但係想build得複雜少少嘅model我見佢已經會做得好吃力;

相反我地做動畫用個啲software好多啲數都無SolidWorks咁準, 而且build個陣仲要留意返model啲點、線、面嘅分佈, 不過只要有心build, 想幾複雜都build到咁囉

btw我做呢行但係唔代表我build開model 我同班build開model嘅痴線佬比都係一隻小新薯

好鐘意睇佢行100羊店,然後買D奇怪野返黎做補品/場景/工具

咸濕仔玩啲咁嘅改件

玩AV油唔撖蓋會死得好慘 一路噴就發現杯入面啲油越黎越杰

個眼神都好似鄙視緊鹹濕仔咁

我都係慢慢摸索緊

關事咩
利申從來唔撖

老子巴:

有冇人pb訂咗perfect strike配件已經收到貨？

好彩你部嘢出面望落都冇咩嘢

拿 呢兩張就係我依加搞緊嘅突自 其中嘅一啲刻線加深

呢張其實大體上都Ok 但紅色圈住嘅位就出出地事 一到呢啲細嘅位 我就刻到成個弱智咁

呢張就更加唔駛講 A嗰嗰位 應該係因為我拎刀唔太穩 B嗰嗰位就直頭刻到偏咗位 成條線闊曬仲要歪曬

不過唔近睇嘅話 其實望落都還好 係點都好睇過唔滲線 但滲完 近睇就好多位都柒過唔滲 用雙星又成日爆膠 但Av油又冇咁方便 搞到我成日都好矛盾 究竟滲唔滲好

其實你唔圈起，又唔聞相既話，唔係好睇到有咩問題

其實我未試過X-20滲線爆膠
係咪你上完灰先刻線又唔會再上多層
定係因為我整開嗰啲嘢都唔洗事後用力組裝呢

6 定1 用小油d

我試過一次過噴好多件, 跟住噴到後尾開始唔係好順, 搵枝筆攪吓杯入面啲油已經杰鬼哂

你一次過倒好多油入去同噴好耐？
我通常都係倒1ml 左右既油落去 (隻杯得2ml)，通常噴三個字左右就噴完
除非塞槍，否則都唔會出現d 咩問題

而且變杰即係乾左？
要乾既應該唔關撖唔撖蓋事？

個陣第一次噴AV油, 係倒咗好多入杯到噴, 因為我一次過噴好多件, 跟住噴耐咗開始杰同出啲油粒出黎, 之後我去問PM佢叫我加緩干同撖蓋, 所以而家我每次一噴AV油都會撖蓋 當然一打返開個蓋就會見到起哂泡, 所以我唔會落好多入杯到

我有成咋，咩眼神都有

咁有趣
我除左塞槍之外好似未試過會起泡

咁可能係我要求高掛 因為我想就算好近望 近嘢都會好睇

我刻完先上色嗰啲嫁 可能係我未掌握到X20嘅量 我再試吓

咁就450
比人屌撚死

永遠都有下一隻可以更好既

x20擦到爆膠多數係唔識用，講左好多次
x20唔撚係擦膠呀
點少少，基本上係個棉花棒個頭點一下再係d 琺瑯油上面輕輕力擦一下，等佢溶左d 琺瑯就可以擦走佢，唔好成日以為好似用緊小畫家個擦膠咁一擦就甩，要慢慢黎既

我終於明點解爆 我之前以為自己已經點得夠少 其實都已經太多 我諗呢個都係普遍新手對於X20用量錯誤認知嘅問題

我頭先用dropper滴一滴咁大把 再印成5秒 個棉花頭基本上係乾 都照擦到 有啲好細嘅位 我用同一支棉花棒 點落支幼身嘅棉花棒 冇諗過支幼嘅照樣擦到 真係好誇張 真係一丁點X20就夠曬 一滴都已經嫌太多

我之前個棉花頭仲係濕濕地 應該就係個問題所在

我又學成一樣嘢啦 好滾動

其實我覺得唔只係用量問題, 我諗同施力有關
因為我以前做飛機又好, 船又好
漬洗嗰時會好重手, 你諗下成支滲線油都係X-20咁濟
我搽到佢成隻都好似跌落屎坑撈返上嚟咁樣
之後一晚乾完用廚房吸油紙沾X-20捽返走
又可能我上油都真係偏厚而且我每次做喱啲後期功夫之前都濕噴一層光澤
下次試下噴一層光澤先滲睇下好冇啲

其實我都有噴多層 但嗰隻係modo啲光澤透明漆 我本身想買光油 其實有冇分別

MODO油應該係硝基油?
咁就真係唔知喇, 軍事撚真係好少用喱啲以Effect為賣點嘅油

想問下咁細粒嘅磁石係邊到買？

深宵救件實錄 依加好有成功感 要同大家開心share吓

話說小弟就用雙星滲線 結果唔小心有一小pat油飛到舊件到 舊件當場陣亡

咁就唯有用 平時用開嘅aa膠+爽身粉大法

開始打磨 400 600 800 1000咁上

打磨完成

準備噴底油同面色

底油完成

面色完成

靚仔曬 冇斷痕 表面都平整

結論係 好彩救到舊件 成日都搞啲咁嘅嘢比我嘆 啲模型可唔可以對新手友善少少

同埋AV油用雙星油滲線要好小心 我已經有喺層油上薄噴咗陣modo透明漆 同埋我嗰pat油其實唔算太多 但應該因為我噴咗AV油 個油層偏厚 咁舊件本身就比平時難卡入去另一舊件到 受嘅壓力大咗 結果啲雙星油飛過去 只要車中個受力位 多少少都直接爆佢老母閪 屌

搞到一鑊粥 景品啲膠又難磨，洗走佢啲油佢啲膠又爛、起哂粒粒出黎 差啲想買過隻算

我試過砌壽屋隻eva，成舊大脾關節跌咗落thinner到碎哂一塊塊，執返上黎好似砌puzzle咁揾aa膠痴 結論係模型對會上色嘅人從來都唔友善

我都準備噴第一隻女女了新手上路
btw想請教下見壽屋d女都多abs件 之前有巴打推介gaia multi primer 問過pm話唔會再番到貨
如果我就咁上底灰之後上色係咪會爆

有d 就好耐之前淘，有d 就係 富聯買

aba 又無bandai 果d pc件咁過份，唔會一掂油就粉碎既

其實而家新果d 如果有abs 件多數都會比多件你

膚肌我非必要都唔會噴，唔係唔識係因為噴左個可動性會激減

之於手點都要噴，不過只會噴手背 一來減輕舊件既侵蝕性，二來又可以防止拎武器會擦甩武器d 油

真係揸住碌棍，無呃你

砌緊隻銃槍妹妹 d粉紅件勁脆咁
兼志谷訂左新果隻 靚到不過最期待都係九尾

隻九尾根本就係拎左架電單車D 位黎用，自己整都整到
不過最值錢反而係個失神樣，果畫面都值一舊水

係 好撚正
訂左1隻 有現應該入多隻改色 完全中哂我鍾意果type

上次砌水著尼禒係咪又係你呀爽巴

係呀

我最近又係幫隻景品重新上色
但係d pvc膠真係好煩，就算上完灰再上油都係刮一刮就甩晒

上metallic primer先再上底灰、上色應該好好多

想問下邊到仲有豬咀買 噴油要買邊隻濾咀先岩

洗pvc啲油 都係用返平時啲油性溶劑？
有啲囡囡膠甩甩哋色 想搞搞佢。。。

我都係照用60926

btw 試噴左未 接唔接受到

信抽油，唔戴

未呀 琴日好夜先返到 可能今晚是但試下噴下先睇下頂唔頂到
已預備膠板同空氣清新機

死埋啦wo

其實講就戴, 實際操作個陣都係無戴 試過戴一次單豬, 係咩味都聞唔到

我試過用Deluxe隻Strip Magic洗, 係唔傷件但係洗得好煩, 要係咁捽
我隻景品尼祿就係捽到攰嬲得滯成隻dum入thinner到洗就出事

爽巴你都唔帶?連登咁多用生命玩模型既人

唔係全日噴都唔帶不過次次噴完個鼻都有油

咁我之前都係玩AV油多, 係近排先玩多咗油性, 不過唔戴都有好處嘅, 叫做聞到味就知道塊濾綿開始滿油要換

咁癲嘅 戴個外科手術口罩都要掛

我以前用噴罐個陣都試過 一呻鼻涕就見到哂噴過啲咩色 但係而家唔知係因為用噴槍定係換咗抽油箱關係, 無再試過

我信我個抽油，應該無事既

以前就咁係露台噴,噴金屬色,完工後D鼻涕有閃粉

我都係屎忽痕先玩下油性 易噴D 色又靚

想問下開油個比例 睇完兩個韓仔都係用1:1.5黎開GAIA油
但睇親香港普遍既都係1:3 係咪佢地D油特別D

gaia 係 1:2，開3 太稀

真係到到地方個比例都唔同
不過D溝油樽仲未到 你地係香港多數係邊買

果陣一淘淘左百幾個，用到而家

你屋企有咁多位放

金屬油先會開到1：3咁稀，因為要噴薄噴
而普通色我自己開1：2.5已經最盡，同埋用耐左我又會加小小thinner落去
大吉樽以前會淘寶，廿蚊100個，有d係滴漏形就貴d 30蚊 60個

我底色1:1.5 高光1:2~3
終於到啦個抽油箱收工去拎

我都買左30枝呢隻

我之前試過星光金開1:3，個遮蓋力唔撚得，用返1:2就好好，滑一滑

一睇就知佢係癲佬黎

呢隻野個mark 位印錯左，小心d 用wor

我都買呢個 不過3支
想要D 200 ml左右 用黎溝補土

我都無留意tim 唔該哂巴打

崩Q晒
有排執

終於等到今晚就有得試啦你
我仲搵緊香港邊到有樽可以買 要200ml 唔想等淘寶

由圓執番尖
算係咁

唔知關唔關事，我開gaia光黑 1:3噴出黎都係偏啞，下次試下1:2先

[member]係咪比李居明開過光

想問下係未有隻底油比軟膠用噴左唔會甩油？

油性 Gaia Notes P01 Multi Primer
Tamiya PS 噴罐（噴搖控車軟殼用

acrylic base嘅 基本都食到軟膠
問題佢本身就咩表面都易甩

雖然個尾爛爛地, 不過無爛到尾就算啦, 怪自己技不如人

仲有郡士隻Mr.Metal Primer-R

想問modo d底灰都係開1：3？

點解係香港搵個大少少既尖嘴瓶都咁難
唔想再等淘寶呀屌

係，modo 抵玩在可以1:3

一陣去模型先生同富聯睇下有無先

幾錢個？ 我鐘意有蓋cup住果隻多d

7蚊人仔三個，之後唔知買幾多個又送，而家仲有一箱

mg巴巴托斯咪斷哂貨???

上年出完就一直斷
應該今個月翻貨

繼續用av油補色，呢隻黑盖紅都幾好用，遮蓋力夠，但我覺得隻色太暗，已經有上白底油

紅都有分好多隻

我都等緊

可解咁反智唔噴左紅色再遮蓋噴黑色

有冇人識噴iron man 隻金色

金色 > 透明紅

有無巴用過洗筆壺 好唔好用 去咗英明無得買 邊度大機會有

巴打你會唔會行開屯門，我送個比你又點話

Mam 巴買左油泵筆啦？
洗筆壺大林應該有

我個洗筆壺已經無再用, 同垃圾無咩分別

買定 我唔想洗筆噴哂係個洗手盤到

其實求奇搵隻膠杯都得

而且你打算點處理洗筆壺既油？

想知賣千幾蚊嘅sparmax t610h有咩咁勁
個價夠淘4隻浩盛泵。。。

咁好！我荃灣西炸wor

做埋筆架掛
倒落馬桶閂蓋沖佢老虎

想問吓神剪同74123分別會唔會好大？
唔打磨應該點揀？

我噴汽水樽渣

岩岩去英明見到tc610h同610h plus8折都幾抵
佢610h plus個價仲平過我買610h廿蚊

包裝得靚仔啲
台灣制造
性能真係佢標榜嘅一樣

浩盛係唔係龜泵???

年少無知屎忽痕打開過,果陣味~~~
一聞到即刻想暈,個頭勁痛

點樣㗎???

成set野都係一樣只係多左水隔cover同爛鳩筆架
基本上無咩用

反正我放係到都唔用

應該未試過擺多過三日

唔知
大陸唔係龜泵嘅汽泵
最平都係2-3百

加多個水隔都係幾十

但冇缸就

新HG啲PC件係咪通用
爆咗有無得散買

[url]fu至这行话$dzhV1jiIzzY$转移至👉τáǒЬáǒ👈【浩盛气泵AF186/182喷笔套装模型上色喷涂高达手办彩绘喷漆空压机】；或 掂击链街，再选择瀏..覽●噐○大开[/url]

呢隻? 5舊水到 係抵玩喎

呢啲無油活塞式 都係原自多年前sparmax臺灣泵 熟口熟面 大同小異 馬力隻隻差唔多 都係標籤1/8匹 一般好襟用

邊粒 post 上嚟睇睇 可能有剩

玩得多一定儲埋好多

PC6

PC6 GTO/MSD/FMP用得多
HGUC好少機有

如果金色買邊隻好？

電鍍v2ab好正但好貴

pc-002呢啲係咪通用版件
唔知大木木有無

點做到水貼無痕,我見有人教貼完水貼之後上光油再打磨,之後再噴消光?

等到5月啦

有冇巴打用過碳纖水貼
有個位foresee到會有問題

腳就應該唔係大問題但手臀喱到一圈咁睇怕都好難痴得好, 一定會有接合位
但其實啲碳纖水貼嘅延展能力好唔好? 如果唔算太差我諗著搵個冇咁現嘅角度做接合位算
如果唔係我諗都係搵個網包著佢噴算

你有無必死既決心？

有冇人砌過mg sazabi ver ka?
D浮遊炮做乜9砌唔埋 打開就得

用咗一年多啲
冇跌過
咁就收咗皮

終於搞掂

好靚喎個位

影多d 相，好快就搞到周圍都係油

清左部電視 拎左去掛牆

我諗起櫻木花道
波鞋係要踩污糟先襟
噴油箱都係

比人屌死都似 勤力d抹

?

抺抽油箱係咩玩法

我以為你講彈到周圍牆都係

今日砌左隻Rg紅迷 把太刀斷撚左
如果想要多把太刀可以有咩方法

金屬改件

如果想買返原本Rg果把可以點 唔想又入一盒

福利 有時候 有d 幾靚仔既 村正 個d 刀 你可以買回來修改一下

岩岩買

完用仲會好好手甩收返埋佢

而家呢

好pro咁呢個幾錢
依加個頂就冧咁 笑左

關於消光同光油既問題想請教下

舊時砌模型用開mr hobby 既油性灰樽消光噴罐
其實係咪用噴槍噴會比較易控制同無咁容易白化？
之前努力爬文見師兄落gaia消光噴左等於無噴咁。又見modo mk43效果又好似幾好...

另外光油都係，用雙星x22 係咪好過噴罐？
平時你地會唔會上完金屬漆噴光油防氧化？

2500 左右，張枱淘返黎160人仔，而家諗晒都想笑

工場咁

見到你d油個價錢紙好想幫你搣走哂佢

消光罐噴同槍噴兩回事黎，罐就拉遠快掃，噴筆就中近慢慢噴就可以

光油就習慣黎既姐上唔上一樣會氧化，主要反而係保護d 水貼就真

黃模倉、白褔利，好似係

咁其實係咪用噴槍會方便d 用噴罐成日就算唔噴到白化
個表面都明顯粗糙感 見人噴得好光滑咁

咁方便更係罐噴方便啦，撚開個蓋就用得又唔洗洗槍

只可以講，噴槍就易d 控制囉

新手唔識搞呀

仲淘寶

感謝

比我就直接去買msg武器包，唔同牌子比例差唔多但可能拎唔實上手要做d功夫。

出過好多款的。

我見過有呢d咁既刀賣
睇下岩唔岩size

嘩多得click入巴打條link到, 下面走馬燈睇到兩件嘢有用

買喱兩舊嘢返嚟抄下個分件結構先得

卡著喺喱隻嘢支機關槍諗唔到點畫

上面就冧

請講

玩完水性玩油性油 真係feel到個種簡單易噴唔積油
請無視甩油 溝油時唔小心滴左野落去

AV油堅易塞槍 開稀左都係咁

黑色嘅

無用過？

你先要噴好多層光油，起碼都5~7層，之後再用1000號係張水貼個邊位到慢慢磨，要就著道力慢慢磨，一穿你就含撚 磨到無左個水貼邊痕就可以再噴光油，之後磨到上2000磨走之前1000 號磨完果d 磨砂感，咁你就可以噴消光

用過啦，未一樣可以用

點解好多問題
頭post已經解答晒

真，買咗半個幾月已經似垃圾站

呢舊嘢算唔算抵買？好似唔錯

貴買呢個=買到2個浩盛同款

我想問邊度有ghl 賣？

飛撚左把神手落地 好彩無事

高達模型斷左，有咩膠水可以癡返佢?

信和，日本森林

要出信和

日本森林直送返屋企好過，如果唔趕平過信和

日森仲會寄黎香港？

mr colour 既weathering colour係咪都係硝基漆 google唔太搵到 只伙搵到mr colour 太多都係硝基漆 同有出水性油

其實咁樣既話 我上完色 上多層光油 咪可以用mr colour既油放心做漬洗／滲線？

琺琅油黎

寄呀，佢都唔係用日本郵政

想問問如果洗金色電鍍既話就咁用普通70%既酒精係咪都洗到

好似係用漂白水先得 ，官方d 油溝左膠好撚難洗

想問下
無縫打磨左
有D位 OK 靚仔
有D位 縫位變左白痕係咩原因??

當初我夾得唔夠實? 我冇認真等佢乾就磨?

我用 田宮綠蓋速乾87182 神手海綿沙紙120>240>4>6>8

仆街塊遮噴蝕刻片攣撚左

即係唔好用？

有冇掃乾淨
有冇加水磨
張砂紙上面有冇塵

點斷法？

如果係 unicorn 咁多水貼嘅機，洗唔洗一年

係我而家既設備唔再需要用呢舊野

正常

啲膠受力過大
如果你素組，建議溶咗啲膠補落去，唔好用擠壓法

呢啲點樣分件 定係上左色先合埋佢無縫

今日係咪已經係呢幾日入面最適宜噴野既日子

刃尾果忽打橫剪左佢，果忽野直接痴係個手柄到，再鑽窿插鐵支

抽油箱如果自己整
風力有冇話要幾大?
出去黃金望過 有啲電腦風扇30000轉
會唔會太大力

即係咁？ 劍刃件好薄咁個孔咪要好細

打橫

明白 即係要買手鑽

如果想做到左變右
手油用Av 油好啲定琺瑯油好啲？
未試過手油

我覺得過多個禮拜穩陣啲

尋晚落緊雨我照噴

想入隻突擊高達玩下，想問下巴打們覺得素組黎講HGCE靚仔啲定RG

有無起雪花？

無 我噴AV油

當然RG detail好多

每次剪件，啲水口位都咁，係咪除左噴油/上色，冇其他修補方法?
白色/灰黑色件睇唔到還好，藍色/紅色件玩開素組真係好礙眼。用沙紙磨左，摸落去其係係平滑，但就係白化得好嚴重
已經係用緊雙星金剪

有無用筆刀慢慢批平佢先？

得罪講句 唔覺你有磨
你用幾號砂紙

我試下先

我用超聲波機加洗油水洗

太Pro 點跟

二段剪 400 600 800 1000咁上會仲咁明顯嫁咩

正常400完 成舊水口都已經冇咗 得返花痕 同埋塑膠受拉扯嘅白痕 如果用剪鉗剪得唔好嘅話 但點都唔會咁樣成舊嘢仲突出嚟